<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE tmx SYSTEM "tmx11.dtd">
<tmx version="1.1">
  <header creationtool="OmegaT" o-tmf="OmegaT TMX" adminlang="EN-US" datatype="plaintext" creationtoolversion="3.0.5" segtype="sentence" srclang="EN"/>
  <body>
<!-- Default translations -->
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg># Incisions</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092035Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092035Z">
        <seg>Nr. incizii</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>(2-Octyl Cyanoacrylate)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091228Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091228Z">
        <seg>(2-octil cianoacrilat)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>(MONOFILAMENT POLYPROPYLENE)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114645Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114645Z">
        <seg>(POLIPROPILENĂ MONOFILAMENT)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>(POLYGLACTIN 910) SUTURE</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122459Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122459Z">
        <seg>(Poliglactină 910) fir de sutură</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>(See clinical study).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092118Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092118Z">
        <seg>(A se vedea studiul clinic.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>* In the clinical study, presence of infection was to be identified by observation of redness more than 3–5 mm from the repaired wound, swelling, purulent discharge, pain, increased skin temperature, fever, or other systemic signs of infection.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092114Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092114Z">
        <seg>*†În studiul clinic, prezenţa infecţiei a fost confirmată prin constatarea extinderii eritemului la o distanţă mai mare de 3–5 mm de la plaga tratată, tumefiere, supuraţie, durere, creșterea temperaturii cutanate, febră sau semne sistemice de infecţie.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>*Cosmesis: Modified Hollander Cosmesis Scale</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092812Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092812Z">
        <seg>*Rezultate cosmetice: Scala cosmetică modificată Hollander.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>1 cm should be left between fixation points.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124637Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124637Z">
        <seg>Între punctele de fixare se va lăsa o distanță de maxim 1 cm.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>2 After placing the mesh tension free and without creases, the mesh should be fixed in place with non-absorbable suture material (e.g. PROLENE™ 2/0) to avoid dislodging, crinkling or curling of the edges.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124438Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124438Z">
        <seg>După așezarea plasei fără tensiune și fără cute, aceasta trebuie fixată în poziție cu ajutorul unui material de sutură neabsorbabil (de ex. PROLENE™ 2/0) pentru a preveni dislocarea, îndoirea sau încrețirea marginilor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>2 VICRYL RAPIDE™ typically falls off 7 – 10 days post-operatively or can be wiped off subsequently with sterile gauze.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122739Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122739Z">
        <seg>În mod obișnuit, VICRYL RAPIDE™ se desprinde la 7 – 10 zile după operaţie sau poate fi îndepărtat ulterior prin ștergere cu un tifon steril.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>= Batch number</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T125032Z" creationid="alex" creationdate="20140814T125032Z">
        <seg>Număr de lot</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>= CE-mark and Identification number of Notified Body.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T125039Z" creationid="alex" creationdate="20140814T125039Z">
        <seg>Marcajul CE și numărul de identificare a organului notificat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>= Do not reuse</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T125029Z" creationid="alex" creationdate="20140814T125029Z">
        <seg>A nu se reutiliza</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>= See instructions for use</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T125031Z" creationid="alex" creationdate="20140814T125031Z">
        <seg>A se consulta instrucţiunile de utilizare</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>= Sterile unless package is damaged or opened</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T125036Z" creationid="alex" creationdate="20140814T125036Z">
        <seg>Steril dacă ambalajul nu este desfăcut sau deteriorat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>= Use by – year and month</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T125033Z" creationid="alex" creationdate="20140814T125033Z">
        <seg>A se utiliza până la – anul și luna</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>&gt;50% epidermal apposition</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092751Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092751Z">
        <seg>&gt;50 % apoziţie epidermală</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>@ 3 months: Cosmesis Score*= 0 (optimal)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092756Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092756Z">
        <seg>La 3 luni: Scor cosmetic*= 0 (optim)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>@ 5–10 days: 100% epidermal appositions</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092745Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092745Z">
        <seg>La 5-10 zile:100 % apoziţie epidermală</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>A minimum tissue thickness is required when applying the fastener over underlying bone, vessels, or viscera.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113754Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113754Z">
        <seg>Când bridele sunt aplicate peste oase, vase sau viscere subiacente este necesară o anume grosime tisulară minimă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>A range of components in a variety of materials to allow use as supporting or retention sutures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T102819Z" creationid="alex" creationdate="20140814T102819Z">
        <seg>O gamă de componente din diverse materiale care permit utilizarea ca sutură de suport sau de retenţie.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>A range of components in a variety of materials to anchor the ends of the suture for subcuticular closure or for use as tendon sutures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114833Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114833Z">
        <seg>O gamă de componente folosind o diversitate de materiale, pentru ancorarea capetelor suturii în cazul închiderii subcuticulare sau pentru utilizarea la suturarea tendoanelor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>A sufficient number of transmuscular (knotted under the muscle layer) interrupted reverse sutures should be used to fix the mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124447Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124447Z">
        <seg>Pentru fixarea plasei trebuie să se utilizeze un număr suficient de suturi transmusculare (înnodate sub stratul muscular) inversate, întrerupte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>A thorough understanding of the operating principles, risks versus benefits, and the hazards involved in utilizing an endoscopic approach is necessary to avoid possible injury to the user and/or patient.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113956Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113956Z">
        <seg>Este necesară o înțelegere completă a principiilor chirurgicale, a riscurilor față de beneficii și a pericolelor implicate în utilizarea abordării endoscopice, pentru a putea evita posibilele leziuni ale utilizatorului și/sau pacientului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ACTIONS</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113607Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113607Z">
        <seg>ACŢIUNI</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ACTIONS / PERFORMANCE</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120738Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120738Z">
        <seg>ACŢIUNI/PERFORMANŢE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ACTIONS/PERFORMANCE</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085553Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085553Z">
        <seg>ACŢIUNI/PERFORMANŢE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ADVERSE REACTIONS</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090550Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090550Z">
        <seg>REACŢII ADVERSE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ANCHOR</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120155Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120155Z">
        <seg>ANCORĂ</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>APPLICATION</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113203Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113203Z">
        <seg>MOD DE UTILIZARE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Absorption begins as a loss of tensile strength followed by a loss of mass.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122819Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122819Z">
        <seg>Absorbţia începe printr-o scădere a rezistenţei la tracţiune, urmată de o scădere a masei firului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Absorption rate depends upon several factors, including the amount used and implantation site.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085518Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085518Z">
        <seg>Rata de absorbţie depinde de câţiva factori inclusiv cantitatea folosită și locul de implantare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Acceptable surgical practice should be followed for the management of contaminated or infected wounds.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115107Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115107Z">
        <seg>Pentru tratarea plăgilor contaminate sau infectate trebuie adoptate procedurile chirurgicale corespunzătoare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Acceptable surgical practice should be followed for the management of infected or contaminated wounds.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103021Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103021Z">
        <seg>Pentru tratarea plăgilor infectate sau contaminate trebuie adoptate procedurile chirurgicale acceptate.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Accounting</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091930Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091930Z">
        <seg>Bilanţ</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Acute Inflammation</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092048Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092048Z">
        <seg>Inflamaţie acută</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Adequate knot security requires the standard surgical technique of flat and square ties with additional throws as indicated by surgical circumstance and the experience of the surgeon.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103025Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103025Z">
        <seg>Pentru a garanta o siguranţă adecvată a nodului trebuie utilizată tehnica chirurgicală standard a nodului pătrat și plat, cu surjeturi suplimentare, în funcţie de circumstanţele chirurgicale și experienţa chirurgului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Adequate knot security requires the standard surgical technique of flat and square ties with additional throws if indicated by surgical circumstances and the experience of the surgeon.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115153Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115153Z">
        <seg>Pentru a garanta o siguranţă adecvată a nodului trebuie utilizată tehnica chirurgicală standard a nodului pătrat și plat, cu surjeturi suplimentare, după cum o indică circumstanţele chirurgicale și experienţa chirurgului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Adequate mesh fixation is required to minimize post-operative complications and recurrence.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094246Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094246Z">
        <seg>Este necesară fixarea adecvată a plasei pentru a minimiza complicaţiile postoperatorii şi recurenţele.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Adequate onlay patch fixation is required to minimize postoperative complications and recurrence.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120641Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120641Z">
        <seg>Este necesară fixarea adecvată a stratului superficial pentru a minimaliza complicaţiile post operatorii și recurenţele.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Adequate preparation and mesh size must be considered in order to prevent the risk of insufficient covering of the injury.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124519Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124519Z">
        <seg>Trebuie avute în vedere pregătirea și dimensionarea adecvată a plasei pentru a preveni riscul de acoperire insuficientă a leziunii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Adequate preparation must be considered in order to ensure that the mesh sufficiently overlaps the defect on all sides so that the fascial edges are also adequately stabilized.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120610Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120610Z">
        <seg>Pentru a se asigura suprapunerea suficientă a plasei peste toate marginile defectului, aceasta trebuie pregătită adecvat, astfel încât marginile fasciale să fie de asemenea stabilizate corespunzător.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Adhesive within the wound could delay wound healing and/or result in adverse cosmetic outcome.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091634Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091634Z">
        <seg>Adezivul pătruns în plagă poate întârzia vindecarea plăgii și/sau poate determina un rezultat cosmetic nedorit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Adverse Reactions</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091958Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091958Z">
        <seg>Reacţii adverse</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Adverse reactions associated with the use of VICRYL RAPIDE™ include transient local irritation at the wound site, transitory inflammatory foreign body response, erythema and induration during the absorption process of subcuticular sutures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123214Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123214Z">
        <seg>Reacţiile adverse asociate cu utilizarea VICRYL RAPIDE™ includ iritaţia tranzitorie locală la nivelul plăgii, reacţia inflamatorie tranzitorie faţă de un corp străin, eritemul și indurarea în cursul procesului de absorbţie a suturilor subcuticulare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Adverse reactions associated with the use of this device include mild inflammatory reactions in tissue adjacent to the site of implantation and inhibition of osteogenesis.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115715Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115715Z">
        <seg>Reacţiile adverse asociate cu utilizarea acestui dispozitiv includ reacţiile inflamatorii minime în ţesutul din apropierea zonei de implantare și inhibarea osteogenezei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Adverse reactions associated with the use of this device include minimal, initial inflammatory tissue reaction and transient local irritation at the wound site.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103035Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103035Z">
        <seg>Reacţiile adverse asociate cu utilizarea acestui dispozitiv includ reacţie inflamatorie tisulară minimă și iritaţie locală tranzitorie la nivelul plăgii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Adverse reactions associated with the use of this device include transitory local irritation at the implant site and a transitory inflammatory foreign body response.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114104Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114104Z">
        <seg>Reacţiile adverse asociate cu utilizarea acestui dispozitiv includ iritație locală tranzitorie la nivelul locului implantării și reacție inflamatorie tranzitorie la corp străin.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Adverse reactions associated with the use of this device include: minimal initial inflammatory tissue reaction and transient local irritation at the wound site.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115249Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115249Z">
        <seg>Reacţiile adverse asociate cu utilizarea acestui dispozitiv includ: reacţie inflamatorie tisulară minimă și iritaţie locală tranzitorie la nivelul plăgii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>After absorption of the Poliglecaprone-25 component only the polypropylene mesh remains.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124240Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124240Z">
        <seg>După absorbţia componentei din poliglecapronă-25, rămâne doar plasa din polipropilenă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>After absorption of the poliglecaprone 25 components, only the polypropylene mesh remains.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120252Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120252Z">
        <seg>După absorbţia componentelor din poliglecapronă 25, rămâne numai plasa din polipropilenă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>After an initial reduction in the molecular weight of the strap, hydrolysis continues and a reduction in physical properties of the strap occurs.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113639Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113639Z">
        <seg>După o reducere inițială a masei moleculare a bridei, hidroliza continuă și are loc o reducere a proprietăților fizice ale benzii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>After making sure that the mesh is placed without tension and free of cavities or creases, it should be kept in place according to the implantation technique either with an adequate number of non-absorbable sutures (e.g. PROLENE™ 2/0) or suitable non-absorbable fixation devices (e.g. stapler, tacker, anchor, etc.).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124538Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124538Z">
        <seg>După ce v-ați asigurat că plasa a fost așezată fără tensiune și fără cavități sau cute, aceasta trebuie menținută în poziție conform tehnicii de implantare, ori printr-un număr adecvat de suturi neabsorbabile (de ex. PROLENE™ 2/0) sau prin dispozitive neabsorbabile de fixare (de ex. capse, tacker, ancoră, etc).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>All needles except bicolour needles labelled with MRI are magnetizable and should therefore not be used in an active magnetic field.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115229Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115229Z">
        <seg>Toate acele, cu excepţia celor bicolore care sunt etichetate cu RMN, sunt magnetizabile și, prin urmare, nu trebuie utilizate în câmp magnetic activ.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>All of the original tensile strength is lost by approximately 10 to 14 days post-implantation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123023Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123023Z">
        <seg>Rezistenţa la tracţiune se pierde în întregime în decurs de aproximativ 10 până  la 14 zile de la implantare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>All wounds were assessed by visual inspection at 5–10 days after wound closure.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092832Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092832Z">
        <seg>Toate plăgile au fost evaluate prin inspecţie vizuală la 5–10 zile după închiderea plăgii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Allow the top layer to fully polymerize before applying a bandage.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093202Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093202Z">
        <seg>Așteptaţi polimerizarea completă a stratului superficial înainte de aplicarea unui bandaj.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Among cases of suspected infection for DERMABOND adhesive, 7/14 (50%) were in patients less than 12 years old with traumatic lacerations; overall, 8 of the 14 (approximately 60%) DERMABOND adhesive wounds with suspected infections were associated with sub-optimal cosmetic outcome.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092128Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092128Z">
        <seg>Dintre cazurile cu suspiciune de infecţie pentru adezivul DERMABOND™, 7/14 (50 %) au fost la pacienţi sub 12 ani cu lacerări traumatice; în general, 8 din cele 14 plăgi tratate cu adeziv DERMABOND™ (aproximativ 60 %) cu suspiciune de infecţie au fost asociate cu rezultat cosmetic suboptimal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>An additional dyed (D&amp;C Violet No. 2) polydioxanone film marker has been added for orientation purposes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094033Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094033Z">
        <seg>Un marker reprezentat de un film de polidioxanonă vopsită (D&amp;C Violet nr. 2) a fost adăugat pentru facilitarea orientării. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>An appropriate plug should be chosen according to the size of the defect.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120351Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120351Z">
        <seg>Se va opta pentru un OBTURATOR corespunzător mărimii defectului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>An undyed polydioxanone film provides the bond between the polyglecaprone-25 film and polypropylene mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094024Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094024Z">
        <seg>Adezivitatea dintre filmul de poliglecapronă-25 și plasa de polipropilenă este asigurată de un film nevopsit de polidioxanonă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Animal studies show that implantation of ETHICON PHYSIOMESH™ elicits a transient inflammatory reaction that does not interfere with integration of the mesh into adjacent tissue.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094102Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094102Z">
        <seg>Studiile pe animale au demonstrat că implantarea ETHICON PHYSIOMESH™ provoacă o reacţie inflamatoare trecătoare care nu afectează integrarea plasei în ţesuturile adiacente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Animal studies show that implantation of PROCEED™ Surgical Mesh elicits a transient inflammatory reaction that does not interfere with integration of the mesh into adjacent tissue.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085613Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085613Z">
        <seg> Studiile pe animale au demonstrat că implantarea plasei chirurgicale PROCEED™ provoacă o reacţie inflamatoare trecătoare care nu afectează integrarea plasei în ţesuturile adiacente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Application</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115540Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115540Z">
        <seg>MOD DE UTILIZARE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Apply a dry protective dressing for children or other patients who may not be able to follow instructions for proper wound care.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093236Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093236Z">
        <seg>În cazul copiilor sau al altor pacienţi care s-ar putea să nu fie capabili să respecte instrucţiunile de îngrijire corectă a plăgii, aplicaţi un pansament uscat de protecţie. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Appropriate force should be applied to the device for application of straps.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114031Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114031Z">
        <seg>Pentru aplicarea bridelor trebuie aplicată o forță corespunzătoare asupra dispozitivului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Approximate wound edges with gloved fingers or sterile forceps.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093032Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093032Z">
        <seg>Afrontaţi marginile plăgii cu degetele înmănușate sau o pensă sterilă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>As VICRYL RAPIDE™ is an absorbable suture material, the use of supplemental nonabsorbable sutures should be considered by the surgeon in the closure of sites which may undergo expansion, stretching or distension, or which may require additional support.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123120Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123120Z">
        <seg>Deoarece VICRYL RAPIDE™ este un material de sutură absorbabil, chirurgul trebuie să ia în considerare utilizarea unor fire de sutură non-absorbabile suplimentare în regiunile care pot fi supuse la tensiuni de expansiune, întindere sau destindere sau care necesită o întărire suplimentară.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>As a monofilament it has been successfully employed in surgical wounds which subsequently become infected or contaminated where it can minimize later sinus formation and suture extrusion.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115029Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115029Z">
        <seg>Ca fire monofilament, acestea au fost utilizate cu succes în plăgi chirurgicale care se infectează sau contaminează ulterior, având capacitatea de a minimiza apoi formarea de sinusuri și extrudarea suturii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>As an absorbable suture VICRYL RAPIDE™ may act transiently as a foreign body.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123113Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123113Z">
        <seg>Ca fir de sutură absorbabil, VICRYL RAPIDE™ poate acţiona în mod tranzitoriu ca un corp străin.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>As applied to the skin, the liquid is syrup-like in viscosity and polymerizes within minutes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091259Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091259Z">
        <seg>În momentul aplicării pe piele, lichidul are o viscozitate asemănătoare unui sirop și polimerizează în câteva minute.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>As with all foreign bodies, ULTRAPRO™ MESH may potentiate an existing infection.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T125009Z" creationid="alex" creationdate="20140814T125009Z">
        <seg>Ca toate corpurile străine, PLASA ULTRAPRO™ poate potenţa o infecţie existentă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>As with all foreign devices, potential adverse events may also include inflammation and potentiation of procedure-related infection.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114116Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114116Z">
        <seg>Ca și în cazul tuturor corpilor străini, reacțiile adverse potenţiale pot include, de asemenea inflamația și potențarea infecției legate de procedură.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>As with any foreign body, prolonged contact of any suture with salt solutions, such as those found in the urinary or biliary tracts, may result in calculus formation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103019Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103019Z">
        <seg>La fel ca în cazul oricărui corp străin, contactul prelungit al oricărui fir de sutură cu soluţii de săruri, precum cele întâlnite în tractul urinar sau biliar, poate determina formarea calculilor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>As with any mesh, adverse reactions associated with the use of ULTRAPRO™ MESH include: transitory local irritation at the wound site and a transitory inflammatory foreign body response (e.g. seroma formation).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T125001Z" creationid="alex" creationdate="20140814T125001Z">
        <seg>Ca în cazul oricărei plase, reacţiile adverse asociate cu utilizarea PLASEI ULTRAPRO™ includ: iritaţie locală tranzitorie la nivelul plăgii și o reacţie inflamatorie tranzitorie de corp străin (de ex. formarea unui serom).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Assembled in Mexico of U.S.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114608Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114608Z">
        <seg>Asamblat în Mexic, din componente fabricate în SUA.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Avoid crushing or crimping damage due to application of surgical instruments such as forceps or needle holders.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103024Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103024Z">
        <seg>Evitaţi strivirea sau încreţirea firului cu instrumente chirurgicale cum ar fi pense sau portace.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Avoid prolonged exposure to elevated temperatures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114407Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114407Z">
        <seg>Evitați expunerea prelungită la temperaturi ridicate.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>BODY</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120150Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120150Z">
        <seg>CORP</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Batch Number</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114509Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114509Z">
        <seg>Număr de lot</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Batch number</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090938Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090938Z">
        <seg>Număr de lot</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Because of its lack of adherence to tissue PROLENE* is effective as a pull-out suture.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115039Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115039Z">
        <seg>Datorită lipsei de aderenţă la ţesut, PROLENE™ este eficient pentru executarea suturilor care se extrag ulterior.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Bone wax achieves local haemostasis of bone by acting as a mechanical (tamponade) barrier.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115615Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115615Z">
        <seg>Ceara hemostatică de oase realizează hemostaza locală la nivelul osului acţionând ca o barieră mecanică (tamponare).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Bone wax is a sterile non absorbable wax mixture comprising:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115421Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115421Z">
        <seg>Ceara hemostatică de oase este un amestec de ceară sterilă, nonabsorbabilă ce conţine:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Bone wax is intended for use for the control of bleeding from the divided, drilled or chipped edges of bone by physically plugging the osseous canals which contain the bleeding capillaries.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115537Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115537Z">
        <seg>Ceara hemostatică de oase este destinată pentru controlul hemoragiilor apărute pe marginile separate, perforate sau tăiate ale osului prin obturarea fizică a canalelor osoase ce conţin capilarele care sângerează.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Bone wax is sterilized by irradiation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115737Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115737Z">
        <seg>Ceara hemostatică de oase este sterilizată prin iradiere.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Bone wax is white and is available as a 2.5 g solid rectangular slab.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115519Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115519Z">
        <seg>Ceara hemostatică de oase este albă și este disponibilă sub formă de tablete solide dreptunghiulare de 2,5 g.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Bone wax may act as a physical barrier to the reparative process.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115653Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115653Z">
        <seg>Ceara hemostatică de oase poate acţiona ca o barieră fizică în procesul reparator.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Bone wax should be used sparingly and any excess removed from the operative site.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115643Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115643Z">
        <seg>Ceara hemostatică de oase trebuie utilizată în cantitate redusă și orice surplus trebuie îndepărtat din zona de operare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Bone wax should not be used where rapid osseous regeneration and fusion are desired.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115634Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115634Z">
        <seg>Ceara hemostatică de oase nu trebuie utilizată în cazurile în care se dorește o regenerare și o fuziune osoasă rapidă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Both parts are connected by poliglecaprone 25 monofilament fibers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120045Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120045Z">
        <seg>Cele două părți sunt legate între ele prin fibre monofilament de poliglecapronă 25.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Brief exposures up to 40°C is acceptable.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090809Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090809Z">
        <seg>Expunerea scurtă la temperaturi de până la 40 °C este acceptabilă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>CAUTION</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090837Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090837Z">
        <seg>ATENŢIE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>CAUTION: Federal (U.S.A.) law restricts this device to sale by or on the order of a licensed healthcare practitioner</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121843Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121843Z">
        <seg>ATENŢIE: Legislaţia federală (S.U.A.) impune ca vânzarea acestui produs să se facă numai de către un medic sau ca urmare a comenzii unui practician licenţiat în domeniul sănătăţii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>CAUTION: Federal (U.S.A.) law restricts this device to sale by or on the order of a licensed healthcare practitioner.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090548Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090548Z">
        <seg>ATENŢIE: Legislaţia federală (S.U.A.) impune ca vânzarea acestui produs să se facă numai de către un medic sau ca urmare a comenzii unui practician licenţiat în domeniul sănătăţii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>CAUTION: Federal (U.S.A.) law restricts this device to sale by or on the order of a physician</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094550Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094550Z">
        <seg>ATENŢIE: Legislaţia federală (S.U.A.) impune ca vânzarea acestui produs să se facă numai de către un medic sau ca urmare a comenzii unui medic</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>CAUTION: Federal law restricts this device to sale by or on the order of a physician.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113926Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113926Z">
        <seg>ATENŢIE: Legislaţia federală (S.U.A.) impune ca vânzarea acestui produs să se facă numai de către un medic sau ca urmare a comenzii unui medic</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>CE-mark and Identification Number of Notified Body.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114536Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114536Z">
        <seg>Marcajul CE și numărul de identificare a organului notificat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>CE-mark and Identification number</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115822Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115822Z">
        <seg>Marcajul CE și numărul de identificare a organului notificat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>CE-mark and Identification number of Notified</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103325Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103325Z">
        <seg>Marcajul CE și numărul de identificare a organului notificat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>CE-mark and Identification number of Notified Body.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090957Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090957Z">
        <seg>Marcajul CE și numărul de identificare a organului notificat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>CE-mark and identification number of Notified Body.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093809Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093809Z">
        <seg>Marcajul CE și numărul de identificare a organului notificat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>CLINICAL STUDIES</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092230Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092230Z">
        <seg>STUDII CLINICE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>CONTRA-INDICATIONS</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T102950Z" creationid="alex" creationdate="20140814T102950Z">
        <seg>CONTRAINDICAŢII</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>CONTRAINDICATIONS</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085650Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085650Z">
        <seg>CONTRAINDICAŢII</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Care should be taken to avoid damage when handling surgical needles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103026Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103026Z">
        <seg>Manevrarea acelor chirurgicale trebuie realizată cu grijă pentru a evita deteriorările.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Care should be taken to avoid damaging the surface of the material with surgical instruments as this could lead to fracture of the material in use.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115127Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115127Z">
        <seg>În timpul manevrării trebuie acţionat cu precauţie pentru a evita deteriorarea suprafeţei materialului de sutură cu instrumente chirurgicale, aceasta putând duce la fisurarea materialului utilizat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Careful attention to fixation and spacing will help prevent excessive tension or disruption between the mesh material and connective tissue.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094250Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094250Z">
        <seg>Atenţia sporită în timpul fixării şi stabilirii distanţelor va facilita prevenirea tensiunii excesive sau deplasarea materialului plasei faţă de ţesutul conjunctiv.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Careful attention to fixation and spacing will help prevent excessive tension or disruption between the mesh materials and connective tissue.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090739Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090739Z">
        <seg>Atenţia sporită în timpul fixării și stabilirii distanţelor va facilita prevenirea tensiunii excesive sau deplasării materialului plasei faţă de ţesutul conjunctiv.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Catalogue Number</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114533Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114533Z">
        <seg>Număr catalog</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Catalogue number</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090955Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090955Z">
        <seg>Număr catalog</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Caution</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121840Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121840Z">
        <seg>ATENŢIE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Caution: Federal (U.S.A.) law restricts this device to sale by or on the order of a licensed healthcare practitioner.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121824Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121824Z">
        <seg>ATENŢIE: Legislaţia federală (S.U.A.) impune ca vânzarea acestui produs să se facă numai de către un medic sau ca urmare a comenzii unui practician licenţiat în domeniul sănătăţii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Clinical Study Comparing High Viscosity DERMABOND Adhesive and Low Viscosity DERMABOND Adhesive for Closure of Trauma-Induced Lacerations</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092245Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092245Z">
        <seg>Studiu clinic care compară adezivul DERMABOND™ de viscozitate crescută cu adezivul DERMABOND™ de viscozitate scăzută la închiderea lacerărilor cauzate de traumatisme.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Clinical Study Comparing Low Viscosity DERMABOND Adhesive to Sutures, Staples, and Adhesive Strips</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092409Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092409Z">
        <seg>Studiu clinic ce compară adezivul DERMABOND™ de viscozitate scăzută cu suturi, copci și benzi adezive.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Clinical Study Outcomes</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091908Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091908Z">
        <seg>Rezultatele studiului clinic</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Combinations with needles are available which are suitable for application in a magnetic field up to 1.5 tesla.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114751Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114751Z">
        <seg>Sunt disponibile combinaţii cu ace care asigură compatibilitatea cu câmpuri magnetice de până la 1,5 tesla.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Confirmatory culture was not routinely obtained.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092123Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092123Z">
        <seg>Nu s-au obţinut culturi de confirmare în condiţii obișnuite.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Consideration should be taken in the use of absorbable sutures in tissues with poor blood supply as suture extrusion and delayed absorption may occur.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123125Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123125Z">
        <seg>Utilizarea firelor de sutură absorbabile în ţesuturi cu o vascularizaţie slabă trebuie realizată cu precauţie deoarece pot apărea fenomene de  extrudare a suturii sau de absorbţie întârziată.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Consult instructions for use</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123332Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123332Z">
        <seg>A se consulta instrucţiunile de utilizare</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Contents: Vial</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093802Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093802Z">
        <seg>Conţinut: fiolă</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Contraindications</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115626Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115626Z">
        <seg>CONTRAINDICAŢII</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Correct surface orientation is critical for PROCEED™ Surgical Mesh to function as intended.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090634Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090634Z">
        <seg>Orientarea corectă a suprafeţei plasei chirurgicale PROCEED™ este esenţială pentru funcţionarea conform scopului acesteia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Crush Vial After Opening the Package</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093807Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093807Z">
        <seg>Spargeţi fiola după deschiderea ambalajului</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Current scientific evidence suggests that, for biomechanical reasons, these types of alloplastic implants should not be used either as inlay (filling out the fascial defect) or onlay (positioned on the fascial defect) for reinforcement of the front abdominal wall.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124411Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124411Z">
        <seg>Dovezile științifice actuale sugerează că, din motive biomecanice, aceste tipuri de implanturi aloplastice nu trebuie folosite ca inserţie intermusculară (la umplerea defectului fascial) sau supramuscular (așezat pe defectul fascial) pentru întărirea peretelui abdominal anterior.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Currently available animal data concerning the amount of implanted absorbable material supports the implantation of up to two large size devices per 60 kg (132.3lb) body weight during a timeframe of 4 months.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121714Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121714Z">
        <seg>Datele disponibile în prezent la animale privind cantitatea de material absorbabil implantată susţin ipoteza implantării a cel mult două dispozitive de mărime mare la o greutate corporală de 60 kg într-o perioadă de 4 luni.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>DERMABOND Topical Skin Adhesive is intended for topical application only to hold closed easily approximated skin edges of wounds from surgical incisions, including punctures from minimally invasive surgery, and simple, thoroughly cleansed, trauma-induced lacerations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091319Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091319Z">
        <seg>Adezivul cutanat de uz local DERMABOND™ este destinat exclusiv pentru aplicaţii locale, pentru a ţine apropiate marginile afrontate ușor ale plăgilor rezultate din incizii chirurgicale, inclusiv puncţii din cadrul chirurgiei minim invazive, precum și pentru laceraţii traumatice simple, bine curăţate.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>DERMABOND adhesive is originally sterilized by dry heat and ethylene oxide gas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093442Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093442Z">
        <seg>Adezivul DERMABOND™ este sterilizat cu căldură uscată și oxid de etilenă gazos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>DERMABOND adhesive is supplied sterile, in a pre-filled, single-use applicator.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093337Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093337Z">
        <seg>Adezivul DERMABOND™ este furnizat în stare sterilă, într-un aplicator preîncărcat, de unică utilizare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>DERMABOND adhesive may be available in boxes of 6 or 12 applicators.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093402Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093402Z">
        <seg>Adezivul DERMABOND™ este disponibil în cutii cu câte 6 sau 12 aplicatoare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>DERMABOND adhesive may be used in conjunction with, but not in place of, deep dermal stitches.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091327Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091327Z">
        <seg>Adezivul DERMABOND™ poate fi utilizat împreună cu suturi intradermice profunde, fără însă a le substitui.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>DERMABOND adhesive permeability by topical medications has not been studied.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091747Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091747Z">
        <seg>Permeabilitatea adezivului DERMABOND™ la medicamentele de uz local nu a fost încă studiată. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>DERMABOND adhesive should be used immediately after crushing the glass ampule, since the liquid DERMABOND adhesive will flow freely from the tip for only a few minutes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093005Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093005Z">
        <seg>Adezivul DERMABOND™ trebuie folosit imediat după spargerea fiolei de sticlă, deoarece adezivul lichid DERMABOND™ va curge liber din vârf doar timp de câteva minute.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>DERMABOND adhesive will not adhere to skin pre-coated with petroleum jelly.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091531Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091531Z">
        <seg>Adezivul DERMABOND™ nu se va lipi de pielea acoperită în prealabil cu vaselină.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>DERMABOND adhesive within the wound could delay wound healing and/or result in adverse cosmetic outcome.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093129Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093129Z">
        <seg>Adezivul DERMABOND™ pătruns în plagă poate întârzia vindecarea plăgii și/sau poate determina un rezultat cosmetic nedorit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>DERMABOND™ Topical Skin Adhesive is a sterile, liquid topical skin adhesive containing a monomeric (2-octyl cyanoacrylate) formulation and the colorant D &amp; C Violet #2.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091241Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091241Z">
        <seg>Adezivul cutanat de uz local DERMABOND™ este un adeziv cutanat de uz local steril lichid ce conţine un monomer (2-octil cianoacrilat) și pigmentul violet nr. 2 D &amp; C.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>DESCRIPTION</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085351Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085351Z">
        <seg>DESCRIERE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>DEVICE DESCRIPTION</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113505Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113505Z">
        <seg>DESCRIEREA DISPOZITIVULUI</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>DIRECTIONS FOR USE</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092921Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092921Z">
        <seg>INSTRUCŢIUNI DE UTILIZARE.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>DISCARD AFTER USE.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113858Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113858Z">
        <seg>ARUNCAȚI DUPĂ UTILIZARE.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Dehiscence with Needfor Retreatment</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092041Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092041Z">
        <seg>Dehiscenţă care a necesitat repetarea tratamentului</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Description</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115408Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115408Z">
        <seg>DESCRIERE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Description: A prospective, randomized, controlled, unmasked study was conducted to evaluate the safety and effectiveness of closing the approximated skin edges of surgical incisions, including punctures from minimally invasive surgery, and trauma-induced lacerations using low viscosity DERMABOND adhesive in comparison to U.S.P.size 5-0 or smaller sutures, adhesive strips or staples, with or without dermal closure (subcuticular stitch) as per investigator judgment.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092622Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092622Z">
        <seg>Descriere: S-a efectuat un studiu prospectiv, randomizat, controlat, deschis pentru a evalua siguranţa și eficacitatea închiderii marginilor cutanate apropiate ale inciziilor chirurgicale, inclusiv puncţiile din chirurgia minim invazivă și lacerări cauzate de traumatisme folosind adeziv DERMABOND™ de viscozitate scăzută, în comparaţie cu suturi U.S.P. de dimensiune 5-0) sau mai mici, benzi adezive sau copci, cu sau fără închidere dermală (suturi subcuticulare), în funcţie de opţiunea cercetătorului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Description: A prospective, randomized, controlled, unmasked study was conducted to evaluate the safety and effectiveness of closing the approximated skin edges of trauma-induced lacerations using high viscosity DERMABOND adhesive in comparison to the currently marketed low viscosity DERMABOND adhesive, with or without stitches placed below the skin surface according to investigator judgment.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092246Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092246Z">
        <seg>Descriere: S-a efectuat un studiu prospectiv, randomizat, controlat, deschis pentru a evalua siguranţa și eficacitatea închiderii marginilor cutanate afrontate ale lacerărilor cauzate de traumatisme, folosind adeziv DERMABOND™ de viscozitate crescută în comparaţie cu adezivul DERMABOND™ de viscozitate scăzută, aflat în prezent pe piaţă, cu sau fără suturi intradermice, în funcţie de opţiunea cercetătorului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Device</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114130Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114130Z">
        <seg>Dispozitiv</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Device should be removed and discarded at this time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114316Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114316Z">
        <seg>În acest moment dispozitivul trebuie îndepărtat și aruncat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Direct all correspondence to your local distributor</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T104057Z" creationid="alex" creationdate="20140814T104057Z">
        <seg>Adresaţi întreaga corespondenţă către distribuitorul dvs. local</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Discard any unused material following completion of medical procedure.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093454Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093454Z">
        <seg>Aruncaţi orice material rezidual după încheierea procedeului medical.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Discard open, unused product.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121740Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121740Z">
        <seg>Aruncaţi produsul deschis și nefolosit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Discard opened unused products.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090101Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090101Z">
        <seg>Aruncaţi produsele deschise neutilizate.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Discard opened, unused bone wax.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115748Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115748Z">
        <seg>Aruncaţi ceara hemostatică de oase deschisă și nefolosită.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Discard opened, unused products.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094214Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094214Z">
        <seg>Aruncaţi produsele deschise, neutilizate.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Discard opened, unused sutures!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103247Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103247Z">
        <seg>Aruncaţi firele de sutură deschise, neutilizate!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Discard remaining opened material after each wound closure procedure.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091702Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091702Z">
        <seg>Aruncaţi materialul deschis rămas după fiecare procedeu de închidere a unei plăgi. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Discard used needles in ‘Sharps’ containers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103033Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103033Z">
        <seg>Aruncaţi acele utilizate în recipientele pentru obiecte ascuţite.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Discard used needles in ‚Sharps‘ containers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123206Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123206Z">
        <seg>Aruncaţi acele utilizate în recipientele pentru obiecte ascuţite.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Discard, opened unused products!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T125022Z" creationid="alex" creationdate="20140814T125022Z">
        <seg>Aruncaţi produsele deschise neutilizate!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Dispose of the device and packaging according to your facility’s policies and procedures concerning biohazardous materials and waste.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114444Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114444Z">
        <seg>Eliminaţi dispozitivul și ambalajele conform politicilor și procedurilor instituţiei, referitoare la materialele cu risc biologic și la deșeuri.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do Not Resterilize</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094513Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094513Z">
        <seg>Nu resterilizaţi</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do Not Reuse</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114527Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114527Z">
        <seg>A nu se reutiliza</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not apply liquid or ointment medications onto wounds closed with DERMABOND adhesive because these substances can weaken the polymerized film, leading to wound dehiscence.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093149Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093149Z">
        <seg>Nu aplicaţi pe plăgile închise cu adeziv DERMABOND™ medicamente sub formă lichidă sau sub formă de unguent, deoarece aceste substanţe pot subţia pelicula polimerizată, ceea ce poate duce la dehiscenţa plăgii. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not crush the contents of the applicator tube repeatedly as further manipulation of the applicator may cause glass shard penetration of the outer tube.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091813Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091813Z">
        <seg>Nu spargeţi în mod repetat conţinutul tubului aplicatorului, deoarece manipularea suplimentară a aplicatorului poate determina pătrunderea cioburilor de sticlă în tubul extern. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not expose to temperatures above 50 °C.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114408Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114408Z">
        <seg>Nu expuneți la temperaturi peste 50 °C.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not re-sterilize!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103243Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103243Z">
        <seg>A nu se resteriliza!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not re-sterilize.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T125018Z" creationid="alex" creationdate="20140814T125018Z">
        <seg>Nu resterilizaţi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not re-sterilize/reuse.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121501Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121501Z">
        <seg>A nu se reutiliza. Nu resterilizaţi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not resterilize</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093654Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093654Z">
        <seg>A nu se resteriliza</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not resterilize!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123239Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123239Z">
        <seg>A nu se resteriliza!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not resterilize.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090000Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090000Z">
        <seg>Nu resterilizaţi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not reuse</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093640Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093640Z">
        <seg>A nu se reutiliza</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not reuse/ resterilize</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090851Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090851Z">
        <seg>A nu se reutiliza/resteriliza</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not soak or stretch PROCEED™ Surgical Mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090529Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090529Z">
        <seg>Nu udaţi și nu întindeţi plasa chirurgicală PROCEED™.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not use after expiry date!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103250Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103250Z">
        <seg>A nu se utiliza după data de expirare!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not use after expiry date.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093431Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093431Z">
        <seg>Nu utilizaţi după data de expirare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not use if package is opened or damaged!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103244Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103244Z">
        <seg>A nu se utiliza dacă ambalajul este desfăcut sau deteriorat!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not use if package is opened or damaged.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093444Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093444Z">
        <seg>Nu se utilizează dacă ambalajul este desfăcut sau deteriorat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not use if packaging is opened or damaged</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123345Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123345Z">
        <seg>Nu utilizaţi dacă ambalajul este deschis sau deteriorat</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not use if packaging is opened or damaged.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090039Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090039Z">
        <seg>Nu utilizaţi dacă ambalajul este deschis sau deteriorat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not use the system on tissue that cannot be inspected visually for hemostasis.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113745Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113745Z">
        <seg>Nu utilizați sistemul pe țesuturi care nu pot fi examinate vizual pentru hemostază.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not use thermal devices to cut the mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124705Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124705Z">
        <seg>Nu utilizaţi dispozitive termice la tăierea plasei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Do not reuse, reprocess or resterilize this device.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113905Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113905Z">
        <seg>Nu reutilizați, reprocesați sau resterilizați acest dispozitiv.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Due to its absorption profile VICRYL RAPIDE™ is useful for skin closure, particularly in paediatric surgery, episiotomies, circumcision and closure of oral mucosa.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122945Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122640Z">
        <seg>Datorită profilului absorbţiei sale, firul de sutură VICRYL RAPIDE™ este util pentru închiderea pielii, în special în chirurgia pediatrică, în epiziotomii, circumcizii și închiderea mucoasei orale.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Due to its relative biological inertness it is recommended for use where the least possible suture reaction is desired.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115017Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115017Z">
        <seg>Datorită comportamentului lor relativ inert din punct de vedere biologic, acestea sunt recomandate în cazurile unde se dorește minimizarea reacţiei la firul de sutură.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Due to the rapid loss of tensile strength, VICRYL RAPIDE™ should not be used where extended approximation of tissues under stress is required or where wound support or ligation beyond 7 days is required.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123039Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123039Z">
        <seg>Datorită pierderii rapide a rezistenţei la tracţiune, VICRYL RAPIDE™ nu trebuie utilizat în cazurile în care este necesară afrontarea extinsă a ţesuturilor sub tensiune sau în cazurile în care este necesară susţinerea sau ligaturarea plăgii pe o perioadă mai mare de 7 zile.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Due to the wide-meshed construction a strong, three-dimensional collagen fiber network is formed.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124740Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124740Z">
        <seg>Datorită structurii cu ochiuri mari a plasei, se formează o reţea rezistentă, tridimensională de fibre de colagen.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Dyed absorbable braided coated</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123431Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123431Z">
        <seg>Vopsit, resorbabil, împletit, cu strat de acoperire</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHIBOND EXCEL</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T104033Z" creationid="alex" creationdate="20140814T104033Z">
        <seg>ETHIBOND™ EXCEL</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHIBOND* EXCEL</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T101742Z" creationid="alex" creationdate="20140814T101742Z">
        <seg>ETHIBOND™ EXCEL</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHIBOND* EXCEL complies with the requirements of the European Pharmacopoeia for Sterile Poly (ethylene Terephthalate) Suture and the United States Pharmacopoeia for Non Absorbable Surgical Sutures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T102842Z" creationid="alex" creationdate="20140814T102842Z">
        <seg>ETHIBOND™ EXCEL îndeplinește toate cerinţele Farmacopeei Europene privind firele de sutură sterile din polietilen tereftalat și cerinţele Farmacopeei SUA privind firele de sutură chirurgicală non-absorbabile.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHIBOND* EXCEL is available in a range of gauge sizes and lengths non-needled or attached to stainless steel needles of various types and sizes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T102743Z" creationid="alex" creationdate="20140814T102743Z">
        <seg>ETHIBOND™ EXCEL este disponibil într-o gamă variată de diametre și lungimi, fără ace sau atașate la ace din oţel inoxidabil de diverse tipuri și mărimi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHIBOND* EXCEL is available undyed (white) and dyed green with D &amp; C Green No.6, Colour Index No. 61565.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T102725Z" creationid="alex" creationdate="20140814T102725Z">
        <seg>Firul de sutură ETHIBOND™ EXCEL este disponibil nevopsit (alb) și vopsit verde cu Verde D &amp; C nr. 6, codul culorii 61565.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHIBOND* EXCEL suture elicits a minimal initial inflammatory reaction in tissue followed by a gradual encapsulation of the suture by fibrous connective tissue.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T102929Z" creationid="alex" creationdate="20140814T102929Z">
        <seg>Firele de sutură ETHIBOND™ EXCEL suscită o reacţie inflamatorie iniţială minimă la nivelul ţesuturilor, urmată de încapsularea treptată a suturii în ţesut conjunctiv fibros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHIBOND* EXCEL suture is a coated, braided, non absorbable sterile surgical suture composed of poly (ethylene terephthalate).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T101814Z" creationid="alex" creationdate="20140814T101814Z">
        <seg>Firul de sutură ETHIBOND™ EXCEL este un fir de sutură chirurgical steril non-absorbabil împletit, cu strat de acoperire, compus din polietilen tereftalat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHIBOND* EXCEL sutures are intended for use in general soft tissue approximation and/or ligation, including use in cardiovascular, ophthalmic and neurological procedures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T102900Z" creationid="alex" creationdate="20140814T102900Z">
        <seg>Firele de sutură ETHIBOND™ EXCEL sunt indicate pentru utilizarea în intervenţiile generale de afrontare și/sau ligaturare a ţesuturilor moi, inclusiv în procedurile cardiovasculare, oftalmologice și neurologice.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHIBOND* EXCEL sutures are sterilized by irradiation or ethylene oxide as indicated on the package.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103240Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103240Z">
        <seg>Firul de sutură ETHIBOND™ EXCEL este sterilizat prin iradiere sau cu oxid de etilenă, după cum este indicat pe ambalaj.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHIBOND* EXCEL is available undyed (white) and dyed green with D &amp; C Green No.6, Colour Index No. 61565.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T104129Z" creationid="alex" creationdate="20140814T104129Z">
        <seg>Firul de sutură ETHIBOND™ EXCEL este disponibil nevopsit (alb) și vopsit verde cu Verde D &amp; C nr. 6, codul culorii 61565.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHICON PHYSIOMESH™ Flexible Composite Mesh is a sterile, low profile, flexible composite mesh designed for the repair of hernias and other fascial deficiencies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094011Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094011Z">
        <seg>Plasa compozită flexibilă ETHICON PHYSIOMESH™ este o plasă compozită flexibilă sterilă, cu profil redus, destinată pentru repararea herniilor şi a altor defecte fasciale.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHICON PHYSIOMESH™ also does not potentiate infections as shown in animal studies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094121Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094121Z">
        <seg>ETHICON PHYSIOMESH™, de asemenea, nu potențează infecțiile, așa cum s-a demonstrat în studii pe animale.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHICON PHYSIOMESH™ can be placed with either side against the abdominal wall.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094403Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094403Z">
        <seg>ETHICON PHYSIOMESH™ se poate așeza cu oricare față pe peretele abdominal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHICON PHYSIOMESH™ can be trimmed according to the surgeon’s discretion while providing the necessary overlap required to ensure a safe and efficacious repair.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094358Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094358Z">
        <seg>ETHICON PHYSIOMESH™ se poate modela conform dorinței chirurgului cât timp se asigură suprapunerea necesară pentru o reparare sigură și eficientă. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHICON PHYSIOMESH™ is a composite mesh, with a polypropylene mesh component that is knitted with nonabsorbable fibers, used to reinforce or bridge traumatic or surgical wounds to provide extended support during and following wound healing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094043Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094043Z">
        <seg>ETHICON PHYSIOMESH™ este o plasă compozită, cu o componentă de plasă din polipropilenă care este împletită cu fibre non-absorbabile, folosită la întărirea sau acoperirea plăgilor traumatice sau chirurgicale pentru a asigura susținere prelungită în timpul și după vindecarea plăgii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHICON PHYSIOMESH™ is available in single packets as sterile laminate in a variety of sizes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094447Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094447Z">
        <seg>ETHICON PHYSIOMESH™ este disponibilă în ambalaje individuale sub formă de laminat steril, în diferite dimensiuni. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHICON PHYSIOMESH™ is provided by ETHICON as a sterile product.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094159Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094159Z">
        <seg>ETHICON PHYSIOMESH™ este furnizată de către ETHICON ca produs steril.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHICON PHYSIOMESH™ may be used for the repair of hernias and other fascial deficiencies that require the addition of a reinforcing or bridging material to obtain the desired surgical result.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094132Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094132Z">
        <seg>ETHICON PHYSIOMESH™ poate fi folosită la repararea herniilor şi a altor defecte fasciale care necesită adăugarea de material de întărire sau acoperire pentru obţinerea rezultatului chirurgical dorit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ETHICON SECURESTRAP™ 5 mm absorbable strap fixation device</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113402Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113402Z">
        <seg>Dispozitiv de fixare cu bride absorbabile
ETHICON SECURESTRAP™ 5 mm</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Edema</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092056Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092056Z">
        <seg>Edem</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Erythema</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092052Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092052Z">
        <seg>Eritem</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Ethylene Oxide or Irradiation</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103319Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103319Z">
        <seg>oxid de etilenă sau iradiere</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Excessive force may result in damage to the tissue, the material being fixated, or the device.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114040Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114040Z">
        <seg>Forța excesivă poate conduce la lezarea țesutului, deteriorarea materialului de fixat sau a dispozitivului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Exposure of DERMABOND adhesive, after its final manufacture, to excessive heat (as in autoclaves or ethylene oxide sterilization) or radiation (such as gamma or electron beam), is known to increase its viscosity and may render the product unusable.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091717Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091717Z">
        <seg>S-a observat că expunerea adezivului DERMABOND™, după încheierea procesului de fabricare, la căldură excesivă (spre exemplu, în autoclave sau sterilizarea cu oxid de etilenă) sau la radiaţii (cum ar fi radiaţiile gamma sau fasciculele de electroni) crește viscozitatea acestuia, produsul putând deveni inutilizabil.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>FIXATION</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124604Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124604Z">
        <seg>FIXARE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>FLEXIBLE COMPOSITE MESH</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094002Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094002Z">
        <seg>Plasă compozită flexibilă</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Federal (U.S.A.) Law restricts this device to sale by or on the order of a physician.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093615Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093615Z">
        <seg>Legislaţia federală (S.U.A.) impune ca vânzarea acestui produs să se facă numai de către un medic sau la indicaţiile unui medic.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Federal law (USA) restricts this device to sale by or on the order of a physician.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113500Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113500Z">
        <seg>Legislaţia federală (S.U.A.) impune ca vânzarea acestui produs să se facă numai de către un medic sau la indicaţiile unui medic.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Fig. 1 Illustration of the ULTRAPRO™ PLUG device</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120204Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120204Z">
        <seg>Fig. 1 Ilustraţia dispozitivului OBTURATOR ULTRAPRO™</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Fixation method for any prosthetic device should be determined on the basis of accepted surgical technique, procedural requirements, and the instructions for use of the prosthetic material.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113936Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113936Z">
        <seg>Metoda de fixare pentru orice dispozitiv protetic trebuie determinată pe baza tehnicilor chirurgicale acceptate, condițiilor impuse de procedură și instrucțiunilor de utilizare ale materialului protetic.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Fixation should be permanent and a safe distance from the edge of not less than 1 cm (to include at least two complete cross-sections from any edge) must be kept.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124622Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124622Z">
        <seg>Fixarea trebuie să fie permanentă și trebuie menținută o distanță sigură față de margini, nu mai mică
de 1 cm (pentru a include cel puțin două secțiuni transversale complete de la oricare margine).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Follow standard surgical practice for wound preparation before application of DERMABOND adhesive (i.e., anesthetize, irrigate, debride, obtain hemostasis and close deep layers).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092935Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092935Z">
        <seg>Înainte de aplicarea adezivului DERMABOND™ respectaţi practica chirurgicală standard de pregătire a plăgii (adică anestezie, irigare, debridare, obţinerea hemostazei și închiderea straturilor profunde).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Follow-up was at 14 days (± 2 days) and at 30 days (± 2 days).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092325Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092325Z">
        <seg>Vizitele de urmărire s-au efectuat la 14 zile (± 2 zile) și la 30 zile (± 2 zile).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Follow-up was at 5–10 days and at 3 months.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092827Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092827Z">
        <seg>Vizita de urmărire s-a efectuat la 5–10 zile și la 3 luni.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Following the deployment of the 25th strap, the handle will lock in the fully depressed position and the window on the device handle will be fully colored.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114305Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114305Z">
        <seg>După amplasarea celei de-a 25-a bride, mânerul se va bloca în poziția complet apăsată și fereastra de pe dispozitiv va fi colorată în întregime.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>For adequate knot security VICRYL RAPIDE™, which is treated with coating to enhance handling characteristics, requires the accepted surgical technique of flat and square ties with additional throws as indicated by surgical circumstance and experience of the surgeon.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123149Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123149Z">
        <seg>Pentru a garanta o siguranţă adecvată a nodului, VICRYL RAPIDE™, care are un strat de acoperire pentru a putea fi mai ușor manevrat, necesită utilizarea tehnicii chirurgicale standard a nodului plat și pătrat, cu surjeturi suplimentare, în funcţie de situaţie și de experienţa chirurgului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>For direct inguinal hernia repair, the defect is circumscribed at its base and the contents fully reduced.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120439Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120439Z">
        <seg>Pentru repararea herniilor inghinale directe, defectul se circumscrie la bază și conținutul se reduce complet.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>For ease of orientation it is recommended to place the ETHICON PHYSIOMESH™ with the continuous orientation marker in a cranial to caudal direction; and the central portion shall be placed over the defect.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094407Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094407Z">
        <seg>Pentru facilitarea orientării, se recomandă plasarea ETHICON PHYSIOMESH™ cu marcajul continuu de orientare în direcție cranio-caudală; partea centrală trebuie așezată peste defect.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>For femoral hernias an onlay patch is used only if there is adequate space for it to be placed.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120631Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120631Z">
        <seg>În cazul herniilor femurale, stratul superficial se folosește numai dacă există spațiu suficient pentru introducerea acestuia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>For indirect inguinal hernia repair, a high dissection of the neck of the hernia sac can be performed to utilize the space for insertion of the plug.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120416Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120416Z">
        <seg>Pentru reparare a herniilor inghinale indirecte, se poate efectua o disecţie înaltă a colului sacului herniar pentru utilizarea spațiului în scopul introducerii OBTURATORULUI.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>For information call 1-800-255-2500</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114558Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114558Z">
        <seg>Pentru informații apelați 1-800-255-2500</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>For inguinal hernias the flat onlay patch is then positioned to cover the posterior wall (floor of the canal) and may be modified as needed to accommodate the cord structures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120554Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120554Z">
        <seg>În cazul herniilor inghinale, stratul superficial plat se poziţionează în așa fel încât să acopere peretele posterior (planșeul canalului) și poate fi modificat în funcţie de necesităţi pentru a include structurile ligamentoase.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>For wounds closed with subcuticular stitches, mean wound length was 3.2cm, mean wound width was 5.3mm, and mean wound depth was 3.8mm.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092858Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092858Z">
        <seg>În cazul plăgilor închise cu suturi intradermice, lungimea medie a plăgilor a fost 3,2 cm, lăţimea medie a plăgilor a fost 5,3 mm, iar adâncimea medie a plăgilor a fost 3,8 mm.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>For wounds closed without subcuticular stitches, mean wound length was 1.5cm, mean wound width was 2.5mm, and mean wound depth was 5.8mm.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092853Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092853Z">
        <seg>În cazul plăgilor închise fără suturi intradermice, lungimea medie a plăgilor a fost de 1,5 cm, lăţimea medie a plăgilor a fost de 2,5 mm, iar adâncimea medie a plăgilor a fost de 5,8 mm.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Full details are listed in the catalogue.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122625Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122625Z">
        <seg>Detaliile complete sunt prezentate în catalog.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Full details are provided in the catalogue.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124319Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124319Z">
        <seg>Detaliile complete sunt prezentate în catalog.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Full details are provided in the product catalog.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120332Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120332Z">
        <seg>Detaliile complete sunt prezentate în catalogul produsului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Full details of the product range are contained in the catalogue.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T102823Z" creationid="alex" creationdate="20140814T102823Z">
        <seg>Detaliile complete privind gama de produse sunt  prezentate în catalog.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Full polymerization is expected when the top DERMABOND adhesive layer is no longer sticky.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093140Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093140Z">
        <seg>Polimerizarea este considerată completă când stratul superior de adeziv DERMABOND™ nu mai este lipicios. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Grasp the needle in an area one third (1/3) to one half (1/2) of the distance from the attachment end to the point.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103028Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103028Z">
        <seg>Prindeţi acul in porţiunea dintre prima treime (1/3) proximală și prima jumătate (1/2) proximală.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Grasp the needle in an area one-third (1/3) to one-half (1/2) of the distance from the attachment end to the point.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115225Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115225Z">
        <seg>Prindeţi acul în porţiunea dintre prima treime proximală și prima jumătate proximală.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Grasping at the butt or attachment end could cause bending or breakage.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103030Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103030Z">
        <seg>Prinderea acului de capătul mai gros sau de capătul la care este atașat firul poate determina îndoirea sau ruperea acestuia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Grasping in the point area could impair the penetration performance and cause fracture of the needle.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103029Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103029Z">
        <seg>Prinderea acului de zona vârfului poate afecta capacitatea sa de penetrare și poate determina ruperea acestuia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>HEMOSEAL* needle suture combination in which the diameter of the suture and the needle wire have been more closely aligned to reduce the degree of needle hole bleeding.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114820Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114820Z">
        <seg>Ansamblul HEMO-SEAL™ format din fir de sutură și ac, în care diametrul firului de sutură și cel al acului au fost ajustate la dimensiuni cât mai apropiate, pentru a reduce sângerarea la locul puncţionării.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>HOW SUPPLIED</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090823Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090823Z">
        <seg>MOD DE PREZENTARE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>High Viscosity</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091209Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091209Z">
        <seg>Viscozitate ridicată</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>However, if DERMABOND adhesive is applied so that large droplets of liquid are allowed to remain unspread, the patient may experience a sensation of heat or discomfort.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091652Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091652Z">
        <seg>Dacă însă după aplicarea adezivului DERMABOND™ picături mari de lichid rămân neîntinse, pacientul poate simţi o senzaţie de căldură sau disconfort.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>However, it is recommended that the mesh not be used following planned intraoperative or accidental opening of the gastro intestinal tract.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094150Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094150Z">
        <seg>Se recomandă totuşi ca plasa să nu fie utilizată după deschiderea intra-operatorie planificată sau accidentală a tractului gastrointestinal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>However, it is recommended that the mesh not be used following planned intraoperative or accidental opening of the gastrointestinal tract.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085725Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085725Z">
        <seg>Se recomandă totuși ca plasa să nu fie utilizată după deschiderea intra-operatorie planificată sau accidentală a tractului gastrointestinal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>INDICATIONS</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085642Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085642Z">
        <seg>INDICAŢII</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>INDICATIONS FOR USE</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113717Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113717Z">
        <seg>INDICAȚII DE UTILIZARE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>INSTRUCTIONS FOR USE</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090625Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090625Z">
        <seg>INSTRUCŢIUNI DE UTILIZARE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If ULTRAPRO™ MESH is used in a contaminated wound, subsequent infection is possible which may require removal of the material.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124906Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124906Z">
        <seg>Dacă se utilizează PLASA ULTRAPRO™ într-o plagă contaminată există posibilitatea dezvoltării ulterioare a unei infecţii care poate necesita înlăturarea materialului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If a dressing, bandage, adhesive backing or tape is applied before complete polymerization, the dressing can adhere to the film.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093209Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093209Z">
        <seg>Dacă înainte de polimerizarea completă se aplică un pansament, un bandaj sau bandă adezivă, acestea se pot lipi de peliculă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If additional fixation points are required, obtain an additional device.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114325Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114325Z">
        <seg>Dacă sunt necesare puncte de fixare adiționale, folosiți un alt dispozitiv.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If contact with the eye occurs, flush the eye copiously with saline or water.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091506Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091506Z">
        <seg>În cazul contactului cu ochii, clătiţi ochii cu ser fiziologic sau apă din abundenţă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If removal of DERMABOND adhesive is necessary for any reason, carefully apply petroleum jelly or acetone to the DERMABOND film to help loosen the bond.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093323Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093323Z">
        <seg>Dacă este necesară îndepărtarea adezivului DERMABOND™, indiferent de motiv, aplicaţi cu grijă vaselină sau acetonă pe pelicula de DERMABOND™ pentru a facilita dezlipirea.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If residual adhesive remains, apply topical ophthalmic ointment to help loosen the bond and contact an ophthalmologist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091511Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091511Z">
        <seg>Dacă se observă reziduuri de adeziv, se va aplica o cremă oftalmică de uz local pentru a facilita dezlipirea și se va contacta un oftalmolog.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If the RIM is cut or trimmed, secure fixation must be ensured.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120536Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120536Z">
        <seg>În cazul în care CADRUL este tăiat sau ajustat, trebuie să se asigure o fixare sigură.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If the liquid DERMABOND adhesive is applied so that large droplets are allowed to remain without being evenly spread, the patient may experience a sensation of heat or discomfort.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093055Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093055Z">
        <seg>Dacă adezivul lichid DERMABOND™ este aplicat în așa fel încât picături mari de lichid rămân neîntinse uniform, pacientul poate simţi o senzaţie de căldură sau disconfort.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If the mesh is used in a contaminated field, contamination of the mesh may lead to infection that may require removal of the mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094155Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085853Z">
        <seg>Dacă plasa se foloseşte într-o zonă contaminată, contaminarea plasei poate provoca o infecţie ce poate necesita înlăturarea plasei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If the primary method of closure was insufficient for closure, an additional securing device was placed.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092902Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092902Z">
        <seg>Dacă metoda principală de închidere s-a dovedit insuficientă pentru închidere, s-a folosit un dispozitiv suplimentar de fixare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If the total distance from the surface of the tissue to the underlying structure is less than the minimum tissue thickness, or may be comprised to a total distance less than the minimum tissue thickness, use of the device is contraindicated.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113806Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113806Z">
        <seg>Dacă distanța totală de la suprafața țesutului la structura subiacentă este mai mică decât grosimea tisulară minimă sau dacă aceasta poate fi încadrată într-o distanță totală mai mică decât grosimea tisulară minimă, utilizarea dispozitivului este contraindicată.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If this mesh is used in patients with the potential for growth or tissue expansion (such as infants or children or women who may become pregnant), the surgeon should be aware that this product will not stretch significantly as the patient grows.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124945Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124945Z">
        <seg>Dacă această plasă se folosește la pacienți cu potențial de creștere sau expansiune tisulară (cum sunt sugarii sau copiii sau femeile care pot rămâne gravide), chirurgul trebuie să fie conștient că acest produs nu se va extinde semnificativ proporţional cu creșterea dimensiunilor pacientului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If this product is used in patients with the potential for growth or tissue expansion (such as infants or children or women who may become pregnant), the surgeon should be aware that the device will not stretch significantly as the patient grows.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121421Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121421Z">
        <seg>Dacă acest produs este utilizat la pacienţi cu potențial de creștere sau expansiune tisulară (cum sunt sugarii, copiii sau femeile care pot să rămână gravide), chirurgul trebuie să ia în calcul faptul că dispozitivul nu se va extinde în mod semnificativ odată cu creșterea dimensiunilor pacientului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If using the pen applicator, refer to the instructions on the pouch for crushing the glass ampule and expressing the liquid adhesive.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093013Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093013Z">
        <seg>Dacă folosiţi aplicatorul tip stilou, consultaţi instrucţiunile de pe pungă referitoare la spargerea fiolei de sticlă și scoaterea adezivului lichid.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If using the plastic vial, hold the applicator with the thumb and a finger and away from the patient to prevent any unintentional placement of the liquid DERMABOND adhesive into the wound or on the patient.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093016Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093016Z">
        <seg>Dacă folosiţi flaconul din plastic, ţineţi aplicatorul cu degetul mare și un alt deget departe de pacient pentru a preveni orice fel de scurgere accidentală a adezivului lichid DERMABOND™ în plagă sau pe pacient.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Immediate: Additional Devices</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092735Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092735Z">
        <seg>Imediat: Dispozitive suplimentare</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Implantation studies in animals show no meaningful decline in polyester suture strength over time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T102942Z" creationid="alex" creationdate="20140814T102942Z">
        <seg>Studiile privind implantarea la animale nu au arătat în timp o scădere semnificativă a rezistenţei suturii din poliester.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In ULTRAPRO™ meshes implanted subcutaneously in rats, the Poliglecaprone-25 copolymer is essentially absorbed at 84 days after implantation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124733Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124733Z">
        <seg>În cazul implantării subcutanate a plasei ULTRAPRO™ la șobolani, copolimerul poligecapronă-25
este absorbit în principal la 84 de zile de la implantare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In animal studies, ETHICON PHYSIOMESH™ did not potentiate infections.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094146Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094146Z">
        <seg>În studii pe animale, ETHICON PHYSIOMESH™ nu a potențat infecțiile.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In animal studies, PROCEED™ Surgical Mesh did not potentiate infections.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085719Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085719Z">
        <seg>În cadrul studiilor pe animale, plasa chirurgicală PROCEED™ nu a potenţat infecţiile.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In femoral hernia repair the sac is reduced and an appropriately sized plug inserted, so that the RIM lies flush with the opening of the femoral canal.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120512Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120512Z">
        <seg>În cazul reparării herniilor femurale, se reduce sacul și se introduce un obturator de mărime adecvată, astfel încât CADRUL să fie la același nivel cu orificiul de deschidere al canalului femural.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In handling this or any other suture material, care should be taken to avoid damage from handling.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123138Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123138Z">
        <seg>Manevrarea acestui material precum și a oricăror altor materiale de sutură trebuie realizată cu grijă pentru a evita deteriorarea.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In handling this or any other suture material, care should be taken to avoid damage.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103022Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103022Z">
        <seg>Manevrarea acestui material de sutură precum și a oricăror altora trebuie realizată cu grijă pentru a evita deteriorarea.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In inguinal hernia repair the ULTRAPRO™ PLUG should always be used as a whole, i.e. plug plus onlay patch.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121530Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121530Z">
        <seg>În cazul reparării herniilor inghinale, OBTURATORUL ULTRAPRO™ trebuie folosit întotdeauna în ansamblul său, adică obturatorul împreună cu stratul superficial.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In order to avoid migration of the device the PLUG must be adequately fixated through the middle of the RIM to the fascia (inguinal) or in femoral hernias the tissue that comprises the opening of the femoral canal.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120526Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120526Z">
        <seg>Pentru evitarea deplasării dispozitivului, OBTURATORUL trebuie fixat corespunzător prin mijlocul CADRULUI de fascie (inghinal) sau, în cazul herniilor femurale, de ţesuturile care mărginesc orificiul canalului femural.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In order to minimize the risk of hernia recurrence the following precautions should be observed:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121606Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121606Z">
        <seg>Pentru reducerea la minimum a riscului de recurență a herniei, trebuie respectate următoarele măsuri de precauţie:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In some of these cases, general anesthesia and surgical removal has been required to open the eyelid.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091544Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091544Z">
        <seg>În unele dintre aceste cazuri, pentru deschiderea ochiului a fost nevoie de anestezie generală și îndepărtare adezivului prin intervenţie chirurgicală.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In vitro studies indicate that the absorption profile of the polydioxanone and L(-)-lactide/glycolide copolymer is minimal in the first two weeks post implantation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113621Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113621Z">
        <seg>Studii in vitro arată că profilul de absorbție a copolimerului de polidioxanonă și L(-)-lactidă/glicolidă este foarte redus în primele două săptămâni post-implantare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Inadvertent contact with any body tissue, and any surfaces or equipment that are not disposable or that cannot be readily cleaned with a solvent such as acetone should be avoided.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091449Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091449Z">
        <seg>Trebuie evitat contactul accidental cu orice ţesut, și cu orice suprafaţă sau echipament care nu poate fi aruncat sau curăţat imediat cu un solvent cum ar fi acetona.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Incisional Hernia Repair</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124342Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124342Z">
        <seg>Repararea herniilor incizionale</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Indications</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115522Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115522Z">
        <seg>INDICAŢII</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Inguinal hernia</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124457Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124457Z">
        <seg>Hernia inghinală</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Insert the ETHICON SECURESTRAP™ Absorbable Fixation Device through the appropriately sized laparoscopic port sleeve or larger port sleeve with the use of a converter (if necessary).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114146Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114146Z">
        <seg>Introduceți dispozitivul de fixare absorbabil ETHICON SECURESTRAP™ printr-un trocar laparoscopic de dimensiuni adecvate sau de dimensiuni mai mari cu ajutorul unui reductor (dacă este necesar).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Inspect fixation site after application to ensure hemostasis.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114019Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114019Z">
        <seg>După aplicare inspectați locul fixării pentru a asigura hemostaza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Instructions for use</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085252Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085252Z">
        <seg>Instrucţiuni de utilizare</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Invert and gently squeeze the applicator just sufficiently to express the liquid DERMABOND adhesive to moisten the applicator tip.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093025Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093025Z">
        <seg>Întoarceţi și strângeţi ușor aplicatorul doar atât cât să împingeţi adezivul lichid DERMABOND™ astfel încât acesta să umezească vârful aplicatorului. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Isopropyl Palmitate</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115510Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115510Z">
        <seg>Palmitat de izopropil</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>It is provided in a single use applicator packaged in a blister pouch.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091246Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091246Z">
        <seg>Adezivul se livrează într-un aplicator de unică utilizare ambalat într-o pungă tip blister.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>It is recommended that points of fixation be placed 6.5 mm to 12.5 mm (1/4” to 1/2”) apart at a distance approximately 6.5 mm (1/4”) from the edge of the mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090753Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090753Z">
        <seg>Se recomandă ca distanţa dintre punctele de fixare să fie între 6,5 mm și 12,5 mm, iar distanţa acestora faţă de marginea plasei să fie de aproximativ 6,5 mm.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>It is suggested to fixate the mesh 6.5mm to 12.5mm (1/4” to 1/2”) apart at a distance approximately 6.5mm (1/4”) from the edge of the mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094426Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094426Z">
        <seg>Se recomandă ca fixarea plasei să fie realizată în puncte aflate la distanțe cuprinse între 6,5 mm și 12,5 mm, iar distanța punctelor de fixare de la marginea plasei să fie de aproximativ 6,5 mm.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>It is suggested to fixate the mesh 6.5mm to 12.5mm (1/4” to 1/2”) apart, at a distance approximately 6.5mm (1/4”) from the edge of the mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094303Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094303Z">
        <seg>Se recomandă ca fixarea plasei să fie realizată în puncte aflate la distanțe cuprinse între 6,5 mm și 12,5 mm, iar distanța punctelor de fixare de la marginea plasei să fie de aproximativ 6,5 mm.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>It is suggested to place the implant with the central part of the orientation marker over the middle of the defect and orient the continuous line in cranial to caudal direction.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094243Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094243Z">
        <seg>Se recomandă plasarea implantului cu partea centrală a marcajului de orientare pe mijlocul defectului și orientarea liniei continue în direcție cranio-caudală.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Larger diameter sleeves will require use of a converter.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113545Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113545Z">
        <seg>Trocarele cu diametru mai mare vor necesita utilizarea unui reductor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Light Sensitive</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093755Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093755Z">
        <seg>Sensibil la lumină</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Like all foreign bodies ETHIBOND* EXCEL may potentiate an existing infection.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103226Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103226Z">
        <seg>La fel ca toate corpurile străine, ETHIBOND™ EXCEL poate potenţa o
infecţie existentă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Like all foreign bodies PROLENE™ may potentiate an existing infection.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115302Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115302Z">
        <seg>La fel ca toate corpurile străine, PROLENE™ poate potenţa o infecţie existentă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Like all foreign bodies VICRYL RAPIDE™ may enhance an existing infection.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123222Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123222Z">
        <seg>La fel ca toate corpurile străine,  VICRYL RAPIDE™ poate potenţa o infecţie existentă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Like all foreign bodies bone wax may potentiate an existing infection.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115724Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115724Z">
        <seg>La fel ca toate corpurile străine, ceara hemostatică de oase poate potenţa o infecţie existentă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Local anesthetic should be used when necessary to assure adequate cleansing and debridement.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091621Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091621Z">
        <seg>Dacă este necesar, se va utiliza anestezie locală pentru a se asigura curăţarea și debridarea corespunzătoare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>MONOCRYL™-PROLENE™ Composite</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115930Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115930Z">
        <seg>Compozit de MONOCRYL™-PROLENE™</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>MONOCRYL™-PROLENE™-COMPOSITE</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124111Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124111Z">
        <seg>PLASĂ MONOCRYL™-PROLENE™- COMPOZIT</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Maintain manual approximation of the wound edges for approximately 60 seconds after the final layer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093045Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093045Z">
        <seg>Menţineţi afrontarea manuală a marginilor plăgii timp de aproximativ 60 de secunde după stratul final.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Manufacturer</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090936Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090936Z">
        <seg>Producător</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Meaning of the symbols</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114449Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114449Z">
        <seg>SEMNIFICAȚIA SIMBOLURILOR</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Median Time for Treatment (Minutes)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092801Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092801Z">
        <seg>Timp mediu detratament (minute)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Medical Device Directive 93/42/EEC</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115828Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115828Z">
        <seg>Acest produs corespunde cerinţelor esenţiale ale directivei 93/42/CEE privind dispozitivele medicale</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Method of Sterilization – Cobalt</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090929Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090929Z">
        <seg>Metoda de sterilizare – cobalt</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Method of Sterilization – Ethylene Oxide</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114524Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114524Z">
        <seg>Metoda de sterilizare - Oxid de etilenă</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Method of Sterilization—Dry Heat</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093740Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093740Z">
        <seg>Metoda de sterilizare – căldură uscată</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Method of Sterilization—Ethylene Oxide</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093750Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093750Z">
        <seg>Metoda de sterilizare – oxid de etilenă</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Method of sterilization:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103309Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103309Z">
        <seg>Metoda de sterilizare:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Method of sterilization: Ethylene Oxide</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094539Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094539Z">
        <seg>Metoda de sterilizare: Oxid de etilenă</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Method of sterilization: Ethylene Oxide or Irradiation</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123349Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123349Z">
        <seg>Metoda de sterilizare: oxid de etilenă sau iradiere</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Method of sterilization: Irradiation</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115816Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115816Z">
        <seg>Metoda de sterilizare: Iradiere</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Mild inflammatory reactions have been reported in tissue immediately adjacent to the site of implantation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115625Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115625Z">
        <seg>Au fost raportate reacţii inflamatorii ușoare în imediata apropiere a zonei de implantare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Minimal visceral tissue attachment has been demonstrated in animal studies that show reduction in the extent and severity of adhesions to the mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085640Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085640Z">
        <seg>Studiile pe animale au demonstrat o aderenţă tisulară viscerală minimă care indică reducerea gradului și gravităţii aderenţelor la plasă. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Minimal visceral tissue attachment has been demonstrated in animal studies that show reductions in the extent and severity of adhesions to the mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094115Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094115Z">
        <seg>Studiile pe animale au demonstrat o aderenţă tisulară viscerală minimă care indică reducerea gradului şi gravităţii aderenţelor la plasă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Moisture accelerates DERMABOND adhesive’s polymerization and may affect wound closure results.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092949Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092949Z">
        <seg>Umezeala accelerează polimerizarea adezivului DERMABOND™ și poate afecta rezultatele de închidere a plăgii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Most wounds in the study were clean, small, superficial lacerations which did not penetrate the dermis completely nor sufficiently to require dermal suture placement (average wound length=18.7mm).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092320Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092320Z">
        <seg>Majoritatea plăgilor din studiu au fost lacerări curate, mici, superficiale, fără penetrare completă a dermei sau fără penetrare suficient de adâncă încât să necesite suturi intradermice (lungimea medie a plăgilor = 18,7 mm).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Multi-strand sutures with PTFE (polytetrafluroethylene) pledgets for use as a pad between the suture and the tissue surface to increase the load bearing area.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T102810Z" creationid="alex" creationdate="20140814T102810Z">
        <seg>Fire de sutură multifilament cu petece de PTFE (politetrafluoretilenă) pentru utilizarea ca tampon între sutură și suprafaţa tisulară, pentru a crește aria de susţinere a sarcinii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>N, control: suture/strips/staples/missing</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092724Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092724Z">
        <seg>Nr. control:suturi/benzi/copci/lipsă</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>N, patients enrolled</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091935Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091935Z">
        <seg>Nr. pacienţi incluși</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>N, patients treated</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091943Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091943Z">
        <seg>Nr. pacienţi trataţi</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>NOTE: DERMABOND adhesive polymerizes through an exothermic reaction.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093051Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093051Z">
        <seg>NOTĂ: Adezivul DERMABOND™ polimerizează printr-o reacţie exotermică.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>NOTE: Excessive pressure of the applicator tip against the wound edges or surrounding skin can result in forcing the wound edges apart and allowing DERMABOND adhesive into the wound.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093118Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093118Z">
        <seg>NOTĂ: Presiunea excesivă a vârfului aplicatorului asupra marginilor plăgii sau a epidermei din jur poate forţa separarea marginilor acesteia, permiţând astfel pătrunderea adezivului DERMABOND™ în plagă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>NOTE: Full apposition strength is expected to be achieved about 2.5 minutes after the final layer is applied, although the top adhesive layer may remain tacky for up to approximately 5 minutes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093136Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093136Z">
        <seg>NOTĂ: Rezistenţa completă de apoziţie se obţine în aproximativ 2,5 minute după aplicarea ultimului strat, deși stratul superior de adeziv poate rămâne lipicios timp de până la aproximativ 5 minute.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>NOTE: If necessary, the straps may be dislodged from the mesh by cutting the strap with a laparoscopic scissor.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114247Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114247Z">
        <seg>NOTĂ: Dacă este necesar, bridele pot fi desprinse de plasă prin tăierea bridei cu o foarfecă laparoscopică.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>NSS</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092705Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092705Z">
        <seg>FSI</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>No Latex</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094612Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094612Z">
        <seg>Fără latex</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>No SubcuticularSutures</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091912Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091912Z">
        <seg>Fără suturi intradermice</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>No clinical experience with partially absorbable lightweight meshes is as yet available regarding other possible applications.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124336Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124336Z">
        <seg>Până în prezent nu există experienţă clinică cu plase ușoare, parțial absorbabile în ceea ce privește alte posibile aplicații.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>No significant difference was observed between the two treatment groups for the presence of the polymer film at day 14.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092359Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092359Z">
        <seg>În ceea ce privește prezenţa peliculei de polimer în ziua 14, nu s-a observat nicio diferenţă semnificativă între cele două grupuri de tratament.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>No special storage conditions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121817Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121817Z">
        <seg>Fără condiţii speciale de depozitare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>None known.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085656Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085656Z">
        <seg>Nu se cunosc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Normally the removal of the suture is not required.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122742Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122742Z">
        <seg>În mod normal, nu este necesară scoaterea firelor de sutură.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Note: Care should be taken in the application of external counter-pressure to avoid tissue compression between the end of the device and the location of counter-pressure of less than 6.7 mm.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114049Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114049Z">
        <seg>Notă: Trebuie avut grijă la aplicarea contrapresiunii externe pentru a evita comprimarea țesutului între capătul dispozitivului și punctul de aplicare a contrapresiunii la o distanță mai mică de 6,7 mm.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>One unit of either the high viscosity or low viscosity DERMABOND product was used to close the wound.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092312Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092312Z">
        <seg>Pentru închiderea plăgii s-a folosit o singură unitate din produsul DERMABOND™ cu viscozitate crescută sau cel cu viscozitate scăzută.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Only physicians having adequate training and familiarity with endoscopic techniques should perform endoscopic procedures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113945Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113945Z">
        <seg>Numai medicii cu pregătire adecvată și o bună cunoaștere a tehnicilor endoscopice trebuie să efectueze proceduri endoscopice.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Other agents such as water, saline, Betadine® Antibiotics, HIBICLENS† (chlorhexidine gluconate), or soap, are not expected to immediately loosen the bond.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091834Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091834Z">
        <seg>Alte substanţe, precum apa, serul fiziologic, antibioticele cu Betadine®, HIBICLENS\† (gluconat de clorhexidină) sau săpunul nu facilitează dezlipirea imediată.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PERFORMANCE</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T102907Z" creationid="alex" creationdate="20140814T102907Z">
        <seg>PERFORMANŢĂ</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>POLYBUTYLATE COATED POLYESTER</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T101749Z" creationid="alex" creationdate="20140814T101749Z">
        <seg>POLIESTER ACOPERIT CU POLIBUTILAT</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PRECAUTIONS</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090445Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090445Z">
        <seg>PRECAUŢII</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PROCEED™ Surgical Mesh is a laminate mesh, whose PROLENE™ Soft Mesh component is knitted with nonabsorbable fibers, used to reinforce or bridge traumatic or surgical wounds to provide extended support during and following wound healing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085556Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085556Z">
        <seg>Plasa chirurgicală PROCEED™ este o plasă laminată, a cărei componentă de plasă moale PROLENE™ este împletită din fibre neabsorbabile, folosită la întărirea sau acoperirea plăgilor traumatice sau chirurgicale pentru a asigura susţinere prelungită în timpul și după vindecarea plăgii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PROCEED™ Surgical Mesh is a sterile, thin, flexible laminate mesh designed for the repair of hernias and other fascial deficiencies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085408Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085408Z">
        <seg>Plasa chirurgicală PROCEED™ este o plasă laminată sterilă, subţire, flexibilă destinată pentru repararea herniilor și a altor defecte fasciale.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PROCEED™ Surgical Mesh is available in single packets as sterile, undyed sheets with blue stripes in a variety of sizes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090825Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090825Z">
        <seg>Plasa chirurgicală PROCEED™ este disponibilă în ambalaje individuale sub formă de pânze sterile, nevopsite, prevăzute cu dungi albastre, în diferite dimensiuni.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PROCEED™ Surgical Mesh is provided by ETHICON, Inc as a single-use, sterile product.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085957Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085957Z">
        <seg>Plasa chirurgicală PROCEED™ este furnizată de către ETHICON, Inc. ca produs steril, de unică utilizare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PROCEED™ Surgical Mesh may be used for the repair of hernias and other fascial deficiencies that require the addition of a reinforcing or bridging material to obtain the desired surgical result.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085648Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085648Z">
        <seg>INDICAŢII
Plasa chirurgicală PROCEED™ poate fi folosită la repararea herniilor și a altor defecte fasciale care necesită adăugarea de material de întărire sau acoperire pentru obţinerea rezultatului chirurgical dorit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PROLENE*</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114634Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114634Z">
        <seg>PROLENE™</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PROLENE* is available in a range of gauge sizes and lengths attached to stainless stell needles of various types and sizes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114745Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114745Z">
        <seg>PROLENE™ este disponibil într-o gamă variată de diametre și lungimi, atașate la ace din oţel inoxidabil de diverse tipuri și mărimi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PROLENE* is available undyed (clear) and dyed blue with phthalocyanine blue, Colour Index Number 74160.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114732Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114732Z">
        <seg>PROLENE™ este disponibil în stare nevopsită (transparent) și vopsit cu albastru ftalocianină, codul culorii 74160.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PROLENE* suture is a monofilament, synthetic, non-absorbable, sterile surgical suture composed of an isotactic crystalline stereoisomer of polypropylene, a synthetic linear polyolefin.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114712Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114712Z">
        <seg>Firul de sutură PROLENE™ este un fir de sutură chirurgicală sintetic, non-absorbabil, steril, monofilament, compus dintr-un stereoizomer izotactic cristalin al polipropilenei, o poliolefină liniară sintetică.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PROLENE* suture is not absorbed, nor is it subject to degradation or weakening by the action of tissue enzymes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115004Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115004Z">
        <seg>Firele de sutură PROLENE™ nu sunt absorbite, nici nu sunt supuse degradării sau slăbirii prin acţiunea enzimelor tisulare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PROLENE* with PTFE (polytetrafluorethylene) plegets for use as a pad between the suture and the tissue surface to increase the load bearing area.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114854Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114854Z">
        <seg>PROLENE™ cu petece de PTFE (politetrafluoretilenă) pentru utilizarea ca tampon între sutură și suprafaţa tisulară, pentru a crește aria de susţinere a încărcării.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PROLENE™ complies with the requirements of the European Pharmacopoeia for Sterile Non Absorbable Strands and the requirements of the United States Pharmacopoeia for Non Absorbable Surgical Suture except for a slight oversize in gauge size Metric 0.5 (7/0) and needle attachment values for HEMOSEAL*.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114918Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114918Z">
        <seg>PROLENE™ îndeplinește toate cerinţele Farmacopeei Europene privind firele sterile, non-absorbabile și cerinţele Farmacopeei SUA pentru firele de sutură chirurgicală non-absorbabile, cu excepţia unei ușoare supradimensionări în diametru la dimensiunea 0,5 (7/0) și a valorilor zonei de atașare a acului
pentru HEMO-SEAL™.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PROLENE™ suture elicits a minimal initial inflammatory reaction in tissues which is followed by gradual encapsulation of the suture by fibrous connective tissue.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114954Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114954Z">
        <seg>Firele de sutură PROLENE™ suscită o reacţie inflamatorie iniţială minimă la nivelul ţesuturilor, urmată de încapsularea treptată a suturii în ţesut conjunctiv fibros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PROLENE™ sutures are for use in general soft tissue approximation and/or ligation, including use in cardiovascular, ophthalmic and neurosurgical procedures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114935Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114935Z">
        <seg>Firele de sutură PROLENE™ sunt indicate pentru utilizarea în intervenţiile generale de afrontare și/sau ligaturare a ţesuturilor moi, inclusiv în procedurile cardiovasculare, oftalmologice și neurochirurgicale.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PROLENE™ sutures are sterilized by ethylene oxide gas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115309Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115309Z">
        <seg>Firele de sutură PROLENE™ sunt sterilizate cu oxid de etilenă gazos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Pain</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092101Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092101Z">
        <seg>Durere</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Paraffin Wax</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115502Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115502Z">
        <seg>Ceară cu parafină</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Partially Absorbable Synthetic Surgical Mesh Device</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115944Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115944Z">
        <seg>Dispozitiv din plasă chirurgicală sintetică, parţial absorbabilă</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Pat the wound dry with dry, sterile gauze to assure direct tissue contact for adherence of the DERMABOND adhesive to the skin.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092943Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092943Z">
        <seg>Tamponaţi plaga cu un tifon uscat, steril pentru a asigura contactul tisular direct în vederea aderenţei la nivelul epidermei a adezivului DERMABOND™.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Patients completed</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091949Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091949Z">
        <seg>Pacienţi finalizaţi</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Patients may shower and bathe the site gently.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093306Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093306Z">
        <seg>Pacienţii pot face duș sau baie pe suprafaţa respectivă cu grijă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Patients should be instructed not to go swimming during this period.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093315Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093315Z">
        <seg>Pacienţii trebuie instruiţi să nu practice înotul în această perioadă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Patients should be instructed that until the polymerized film of DERMABOND adhesive has sloughed naturally (usually in 5–10 days), there should be only transient wetting of the treatment site.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093302Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093302Z">
        <seg>Pacienţii trebuie instruiţi că până la desprinderea spontană a peliculei polimerizate de adeziv DERMABOND™ (de obicei în 5–10 zile), suprafaţa tratată trebuie umezită doar tranzitoriu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Patients should be instructed to not pick at the polymerized film of DERMABOND adhesive.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093220Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093220Z">
        <seg>Pacienţii trebuie instruiţi să nu tragă de pelicula polimerizată de adeziv DERMABOND™.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Patients treated with DERMABOND adhesive should be provided the printed instruction sheet entitled, How to Care for Your Wound After It’s Treated With DERMABOND Topical Skin Adhesive.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093251Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093251Z">
        <seg>Pacienţii trataţi cu adezivul DERMABOND™ trebuie să primească foaia cu instrucţiuni cu titlul How to Care for Your Wound After It’s Treated With DERMABOND™ Topical Skin Adhesive (Sfaturi de îngrijire a plăgii Dvs. după tratamentul cu adezivul cutanat de uz local DERMABOND™).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Patients were excluded if presenting with: significant multiple trauma, peripheral vascular disease, insulin dependent diabetes mellitus, blood clotting disorder, keloid formation or hypertrophy history (patient or family), cyanoacrylate or formaldehyde allergy, burst or stellate lacerations due to crush or hard blow, animal or human bite, and decubitus ulcer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092307Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092307Z">
        <seg>Au fost excluși pacienţii care au prezentat următoarele: politraumatism sever, boală vasculară periferică, diabet zaharat insulino-dependent, tulburări de coagulare, antecedente (personale sau heredocolaterale) de formare de cheloid sau hipertrofie, alergie la cianoacrilat sau formaldehidă, lacerări prin ruptură sau stelate cauzate de strivire sau lovitură puternică, mușcătură de origine animală sau umană sau ulcer de decubit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Peel off the film, do not pull the skin apart.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093327Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093327Z">
        <seg>Îndepărtaţi filmul, nu desfaceţi marginile cutanate.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Performance</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115603Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115603Z">
        <seg>PERFORMANŢĂ</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Petroleum jelly or acetone may help loosen the bond.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091829Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091829Z">
        <seg>Vaselina sau acetona pot facilita dezlipirea.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>PhEur</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115446Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115446Z">
        <seg>Farmacopeea Europeană</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Physicians should use the following toll free number 1-800-255-2500 (valid in U.S.A.only), when reporting adverse reactions or potentially threatening complications involving DERMABOND adhesive.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093557Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093557Z">
        <seg>Medicii trebuie să apeleze numărul gratuit 1-800-255-2500 (valabil numai în SUA), pentru raportarea reacţiilor adverse sau complicaţiilor cu potenţial de risc, legate de adezivul DERMABOND™.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Picking at the film can be discouraged by an overlying dressing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093229Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093229Z">
        <seg>Tendinţa de a trage de peliculă poate fi prevenită prin aplicarea unui pansament de acoperire.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Picking at the film can disrupt its adhesion to the skin and cause dehiscence of the wound.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093224Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093224Z">
        <seg>Trăgând de peliculă se poate întrerupe adezivitatea acestuia de piele, provocându-se dehiscenţa plăgii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Place the tip of the device on the tissue or mesh, directly over the target site.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114153Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114153Z">
        <seg>Așezați vârful dispozitivului pe țesut sau pe plasă, direct pe locul țintă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Poliglecaprone 25 fiber consists of a copolymer containing glycolide and -caprolactone.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120241Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120241Z">
        <seg>Fibra de poliglecapronă 25 constă dintr-un copolimer care conţine glicolidă și ε-caprolactonă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Poliglecaprone-25 fiber consists of a copolymer containing glycolide and ε-caprolactone; this copolymer is also used for MONOCRYL™ suture material.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124228Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124228Z">
        <seg>Fibra de poliglecapronă-25 este formată dintr-un copolimer ce conţine glicolidă și ε-caprolactonă; acest copolimer se utilizează, de asemenea, pentru materialul de sutură MONOCRYL™.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Polyglactin 910 copolymer and its coatings have been found to be nonantigenic, nonpyrogenic and elicit only a mild tissue reaction during absorption.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122529Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122529Z">
        <seg>Copolimerul polyglactin 910 și straturile sale de acoperire s-au dovedit a fi non-antigenice și non-pirogene, suscitând doar o ușoară reacţie în timpul absorbţiei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Potential adverse reactions are those typically associated with surgically implantable materials, including infection, inflammation, adhesion formation, fistula formation, and extrusion.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094351Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094351Z">
        <seg>Reacţiile adverse potenţiale sunt cele asociate în mod tipic cu materialele utilizate pentru implanturile chirurgicale, acestea incluzând infecţia, inflamația, formarea de aderenţe, formarea de fistule și extruziunea.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Potential adverse reactions with PROCEED™ Surgical Mesh implantation are those typically associated with surgically implantable materials, including inflammation, seroma formation, adhesion formation, fistula formation, extrusion and potentiation of infection.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090601Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090601Z">
        <seg>REACŢII ADVERSE
Eventualele reacţii adverse ale implantării plasei chirurgicale PROCEED™ sunt cele asociate în mod tipic cu materialele utilizate pentru implanturile chirurgicale, acestea incluzând inflamaţia, formarea de seroame, formarea de aderenţe, formarea de fistule, extruziunea și potenţarea infecţiei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Potential adverse reactions with ULTRAPRO™ PLUG implantation are those typically associated with surgically implantable materials, including inflammation, seroma formation, adhesion formation, fistula formation, extrusion and potentiation of infection.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121726Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121726Z">
        <seg>Reacţiile adverse potenţiale în cazul implantării OBTURATORULUI ULTRAPRO™ sunt cele asociate în mod tipic cu materialele chirurgicale implantabile, incluzând inflamaţia, formarea de seroame, formarea de aderenţe, formarea de fistule, extruziunea și potenţarea infecţiei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Prior to use of this device, surgeons should be familiar with laparoscopic surgery and open hernia repair techniques.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113449Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113449Z">
        <seg>Înainte de utilizarea acestui dispozitiv, chirurgii trebuie să se familiarizeze cu tehnicile de chirurgie laparoscopică și deschisă a pentru cura herniei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Product conforms to the essential requirements of theMedical Device Directive 93/42/EEC</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093824Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093824Z">
        <seg>Produsul corespunde cerinţelor esenţiale ale Directivei 93/42/CEE privind dispozitivele medicale</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Progressive loss of tensile strength and eventual absorption of VICRYL RAPIDE™ occurs by means of hydrolysis, where the copolymer degrades to glycolic and lactic acids which are subsequently absorbed and metabolized in the body.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122814Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122814Z">
        <seg>Pierderea progresivă a rezistenţei la tracţiune și în final absorbţia suturii VICRYL RAPIDE™ are loc prin hidroliză, prin care copolimerul este descompus în acid glicolic și acid lactic, care apoi sunt absorbiţi şi metabolizaţi în organism.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Prophylactic placement of petroleum jelly around the eye, to act as a mechanical barrier or dam, can be effective in preventing inadvertent flow of adhesive into the eye.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091526Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091526Z">
        <seg>Aplicarea profilactică de vaselină în jurul ochiului ca barieră mecanică sau baraj poate fi eficientă în prevenirea scurgerii accidentale a adezivului în ochi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Protective dry dressings such as gauze, may be applied only after DERMABOND adhesive film is completely solid/polymerized: not tacky to the touch (approximately five minutes after application).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093157Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093157Z">
        <seg>Pansamentele uscate de protecţie, cum ar fi tifonul, pot fi aplicate numai după ce pelicula de adeziv DERMABOND™ este complet solidificată/polimerizată: nu mai este lipicioasă la atingere (la aproximativ cinci minute după aplicare).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Pull the mesh away from the strap and leave the strap in the tissue to resorb.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114256Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114256Z">
        <seg>Îndepărtați plasa din vecinătatea bridei și lăsați brida în țesut pentru a fi absorbită.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>REPORTING</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093516Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093516Z">
        <seg>RAPORTARE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>RIM</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120147Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120147Z">
        <seg>CADRU</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Read all directions, precautions, and warnings prior to use.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113417Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113417Z">
        <seg>Citiți toate instrucțiunile, precauțiile și avertismentele înainte de utilizare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Recommended storage conditions: Below 25° C away from moisture or direct heat.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115804Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115804Z">
        <seg>Condiţii de depozitare recomandate: sub 25 °C, ferit de umezeală și căldură directă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Recommended storage conditions: Below 25° C, away from moisture and direct heat.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103249Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103249Z">
        <seg>Condiţii de depozitare recomandate: sub 25 °C, ferite de umezeală și căldură directă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Recommended storage conditions: below 25° C, away from moisture and direct heat.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T125025Z" creationid="alex" creationdate="20140814T125025Z">
        <seg>Condiţii de depozitare recomandate: la temperaturi mai mici de 25 °C, ferit de umezeală sau căldură directă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Recommended storage conditions: below 25°C, away from moisture and direct heat.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094438Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094438Z">
        <seg>Condiţii de depozitare recomandate: sub 25 °C, ferit de umezeală şi căldură directă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Recommended storage conditions: below 30°C, 86°F, away from moisture, direct heat, and direct light.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093425Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093425Z">
        <seg>Condiţii de depozitare recomandate: sub 30 °C, ferit de umezeală, căldură directă și lumină directă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Recurrence of hernia may result in the case of non permanent fixation, lesser distance from the edge of the mesh or greater distance between fixation points .</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124648Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124648Z">
        <seg>Hernia poate recidiva în cazul în care fixarea nu este permanentă, distanța de la marginea plasei este mai mică sau distanță între punctele de fixare este mai mare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Remove the applicator from the blister pouch.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093009Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093009Z">
        <seg>Scoateţi aplicatorul din punga tip blister.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Repeat the above steps, 2-3, for placement of additional straps all along the length of the area to be fastened.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114238Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114238Z">
        <seg>Repetați pașii 2-3 de mai sus pentru amplasarea bridelor adiționale de-a lungul întregii zone de fixat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Reshaping needles may cause them to loose strength and be less resistant to bending and breaking.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103031Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103031Z">
        <seg>Remodelarea acelor poate determina pierderea solidităţii, acestea devenind astfel mai puţin rezistente la îndoire sau rupere.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Reshaping needles may cause them to lose strength and be less resistant to bending and breaking.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115228Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115228Z">
        <seg>Remodelarea acelor poate determina pierderea solidităţii, acestea devenind astfel mai puţin rezistente la îndoire sau rupere.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Results indicate that high viscosity DERMABOND adhesive was equivalent to the low viscosity DERMABOND adhesive control for effectiveness of wound closure at day 14.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092344Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092344Z">
        <seg>Rezultatele indică faptul că adezivul DERMABOND™ cu viscozitate crescută a prezentat în urma controlului o eficacitate echivalentă cu adezivul DERMABOND™ de viscozitate scăzută la închiderea plăgii în ziua 14.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Results show a significant reduction in the occurrence of migration of the liquid adhesive from the wound site during application for the high viscosity DERMABOND adhesive compared to the low viscosity DERMABOND adhesive control.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092355Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092355Z">
        <seg>Rezultatele arată o reducere semnificativă în apariţia migrării adezivului lichid de la nivelul plăgii în timpul aplicării în urma controlului adezivului DERMABOND™ de viscozitate crescută faţă de adezivul DERMABOND™ de viscozitate scăzută.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Results: The primary measure of device effectiveness in the study was wound closure at day 14, defined as continuous approximation of wound margins from the time of wound closure until the day of evaluation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092339Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092339Z">
        <seg>Rezultate: Indicatorul primar al eficacităţii produsului în studiu a fost închiderea plăgii în ziua 14, definită ca afrontarea continuă a marginilor plăgii din momentul închiderii plăgii până în ziua evaluării.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Reuse of this device (or portions of this device) may create a risk of product degradation, which may result in device failure and/or cross-contamination, which may lead to infection or transmission of blood-borne pathogens to patients and users.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121516Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121516Z">
        <seg>Reutilizarea acestui dispozitiv (sau a unor componente ale acestuia) poate genera un risc de degradare a produsului, care poate provoca funcţionarea defectuoasă a dispozitivului şi contaminarea încrucişată, ceea ce poate conduce la infecţie sau transmiterea de agenţi patogeni transmisibili pe cale sanguină la pacienţi şi utilizatori.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Reuse or reprocessing of this device will lead to unpredictable strap performance and may lead to its failure and subsequent patient injury.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113841Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113841Z">
        <seg>Reutilizarea sau reprocesarea dispozitivului va conduce la funcționarea imprevizibilă a bridei și poate conduce la eșecul acesteia și producerea ulterioară de leziuni pacientului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>SCHEMATIC VIEW</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114122Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114122Z">
        <seg>REPREZENTARE SCHEMATICĂ</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>STERILE SINGLE USE ONLY</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093502Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093502Z">
        <seg>STERIL, DE UNICĂ UTILIZARE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>STERILE SYNTHETIC ABSORBABLE</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122501Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122501Z">
        <seg>STERIL SINTETIC ABSORBABIL</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>STERILE SYNTHETIC NON ABSORBABLE</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T101754Z" creationid="alex" creationdate="20140814T101754Z">
        <seg>STERIL SINTETIC NON-ABSORBABIL</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>STERILE SYNTHETIC NON-ABSORBABLE</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114653Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114653Z">
        <seg>STERIL SINTETIC NON-ABSORBABIL</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>STERILITY</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093432Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093432Z">
        <seg>STERILITATEA</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>STORAGE</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090755Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090755Z">
        <seg>DEPOZITARE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>SUTURE</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T101729Z" creationid="alex" creationdate="20140814T101729Z">
        <seg>FIR DE SUTURĂ</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>SYMBOLS USED ON LABELLING</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090840Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090840Z">
        <seg>SIMBOLURI UTILIZATE PENTRU ETICHETARE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Secondary effectiveness measures included an assessment of migration of the liquid adhesive from the wound site during application and an assessment of the presence of the polymer film on the wound at the time of the 14 day follow-up.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092349Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092349Z">
        <seg>Printre indicatoarele secundare ale eficacităţii s-au numărat evaluarea migrării adezivului lichid de la nivelul plăgii în timpul aplicării și o evaluare a prezenţei peliculei de polimer pe plagă în momentul vizitei de urmărire în ziua 14.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>See CONTRAINDICATIONS.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092137Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092137Z">
        <seg>A se vedea secţiunea CONTRAINDICAŢII.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>See DIRECTIONS FOR USE.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091310Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091310Z">
        <seg>A se consulta INSTRUCŢIUNILE DE UTILIZARE.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>See Instructions for Use</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090857Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090857Z">
        <seg>A se consulta instrucţiunile de utilizare</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>See instructions for use</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093709Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093709Z">
        <seg>A se consulta instrucţiunile de utilizare</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Significant absorption is seen after the critical tissue integration period has occurred and the polymer absorption is essentially complete at approx. 12 months.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113711Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113711Z">
        <seg>Absorbția semnificativă 2 se observă după ce perioada critică de integrare tisulară a trecut, și absorbția polimerului este practic completă în aproximativ 12 luni.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Since the polyglecaprone-25 layer is present on both sides of the implant, the implant can be applied with either side against the peritoneum.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094057Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094057Z">
        <seg>Deoarece stratul de poligecapronă-25 este prezent pe ambele suprafețe ale implantului, acesta poate fi aplicat cu oricare suprafață orientată spre peritoneu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Single Use Instrument</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113412Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113412Z">
        <seg>Instrument de unică utilizare</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Skin sutures which remain in place longer than 7 days may cause localized irritation and should be snipped off or removed as indicated.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123122Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123122Z">
        <seg>Suturile la nivelul pielii care trebuie să rămână în poziţie mai mult de 7 zile pot determina o iritaţie locală, fiind necesară scoaterea sau îndepărtarea acestora, după caz.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Slowly apply the liquid DERMABOND adhesive in multiple (at least 2) thin layers to the surface of the approximated wound edges using a gentle brushing motion.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093036Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093036Z">
        <seg>Folosind o mișcare ușoară de atingere, aplicaţi încet adezivul lichid DERMABOND™ în mai multe straturi subţiri (minim 2) pe suprafaţa marginilor afrontate ale plăgii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Sterile unless package is damaged</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115813Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115813Z">
        <seg>Steril dacă ambalajul nu este desfăcut sau deteriorat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Sterile unless package is damaged or opened</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103302Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103302Z">
        <seg>Steril dacă ambalajul nu este desfăcut sau deteriorat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Sterile unless package is damaged or opened.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094523Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094523Z">
        <seg>Steril dacă ambalajul nu este desfăcut sau deteriorat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Sterile, synthetic, partially absorbable mesh</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124121Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124121Z">
        <seg>STERILĂ, SINTETICĂ, PARŢIAL ABSORBABILĂ</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Sterility</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115729Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115729Z">
        <seg>STERILITATEA</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Storage</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115751Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115751Z">
        <seg>DEPOZITARE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Store at 25°C or less</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090916Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090916Z">
        <seg>Depozitaţi la sau sub 25 °C</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Store at 25°C or less.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090803Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090803Z">
        <seg>Depozitaţi la sau sub 25 °C. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Store at 25ºC</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094605Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094605Z">
        <seg>Depozitaţi la 25 °C</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Store at room temperature.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114355Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114355Z">
        <seg>A se păstra la temperatura camerei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Store at room temperature.(Below 30°C, 86°F)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093832Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093832Z">
        <seg>A se păstra la temperatura camerei
(sub 30 °C)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Strap</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114135Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114135Z">
        <seg>Bridă</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Studies have shown that following application of DERMABOND, it acts as a barrier to prevent microbial infiltration into the healing wound.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091305Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091305Z">
        <seg>Studiile efectuate au demonstrat că după aplicare DERMABOND™ se comportă ca o barieră, prevenind infiltrarea agenţilor microbieni în plaga în curs de vindecare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Subcutaneous and intramuscular implantation studies of VICRYL RAPIDE™ in rats show that 5 days post-implantation approximately 50 % of the original tensile strength remains.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122846Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122846Z">
        <seg>Studiile de implantare subcutanată și intramusculară a VICRYL RAPIDE™ la șobolani au arătat că, la 5 zile după implantare se păstrează aproximativ 50% din rezistenţa originală la tracţiune.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Subcuticular sutures should be placed as deeply as possible to minimize the erythema and induration normally associated with the absorption process.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123126Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123126Z">
        <seg>Suturile subcuticulare trebuie realizate cât mai profund posibil pentru a minimiza eritemul și indurarea asociate în mod obișnuit cu procesul  de absorbţie.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Summary of Effectiveness Results Comparing DERMABOND Adhesive to Sutures (U.S.P.size 5-0 and smaller diameter), Staples, and Adhesive Strips</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092655Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092655Z">
        <seg>Rezumatul rezultatelor eficacităţii în urma comparaţiei adezivului DERMABOND™ cu suturile(U.S.P. de dimensiune 5-0 și diametru mai mic), copci și benzi adezive</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Surgeons should consider the in vivo performance (under PERFORMANCE section) when selecting a suture.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123105Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123105Z">
        <seg>La selectarea unui fir de sutură, chirurgii trebuie să ţină cont de performanţa in-vivo (prezentată  în secţiunea PERFORMANŢĂ).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Surgical Bone Wax</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115358Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115358Z">
        <seg>CEARĂ HEMOSTATICĂ DE OASE DE UZ CHIRURGICAL</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Surgical Mesh</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085350Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085350Z">
        <seg>Plasă chirurgicală</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Surgical manipulation may be used to facilitate deployment.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120429Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120429Z">
        <seg>Desfacerea poate fi facilitată prin manipulare chirurgicală.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Surgical manipulation may be used to facilitate the deployment.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120502Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120502Z">
        <seg>Desfacerea poate fi facilitată prin manipulare chirurgicală.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Suspected Infection*</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092002Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092002Z">
        <seg>Suspiciune de infecţie*</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Sutures should be selected and implanted depending on patient condition, surgical experience, surgical technique and wound size.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T102905Z" creationid="alex" creationdate="20140814T102905Z">
        <seg>Firele de sutură trebuie selectate și utilizate în funcţie de starea pacientului, experienţa chirurgului, tehnica chirurgicală și dimensiunea plăgii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>TOPICAL SKIN ADHESIVE</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091217Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091217Z">
        <seg>ADEZIV CUTANAT DE UZ LOCAL</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The ANCHOR (blue) is inserted through the internal ring, allowing the ANCHOR to expand.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120428Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120428Z">
        <seg>ANCORA (albastră) se introduce prin inelul intern, permițând extinderea acesteia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The ANCHOR is attached to the BODY using undyed polypropylene threads.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120118Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120118Z">
        <seg>ANCORA este atașată de CORP cu ajutorul unor fire de polipropilenă nevopsite.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The ANCHOR should not be cut or trimmed.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120401Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120401Z">
        <seg>ANCORA nu trebuie tăiată sau ajustată.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The BODY and RIM are manufactured of undyed polypropylene fibers and the ANCHOR consists of dyed (phthalocyanine blue, Color Index No.: 74160) polypropylene mesh for better differentiation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120105Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120105Z">
        <seg>CORPUL și CADRUL sunt fabricate din fibre de polipropilenă nevopsite, iar ANCORA este formată dintr-o plasă de polipropilenă vopsită (albastru de ftalocianină, indice de culoare nr.:74160) pentru o mai bună diferenţiere.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The ETHICON SECURESTRAP™ Absorbable Fixation Device contains 25 synthetic absorbable straps, preloaded into the device’s 36 cm long shaft.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113518Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113518Z">
        <seg>Dispozitivul de fixare absorbabil ETHICON SECURESTRAP™ conține 25 de bride absorbabile sintetice, preîncărcate în mânerul dispozitivului, cu lungime de 36 cm.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The ETHICON SECURESTRAP™ Absorbable Fixation Device is available in single packages as sterile devices.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114419Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114419Z">
        <seg>Dispozitivul de fixare absorbabil ETHICON SECURESTRAP™ este disponibil în ambalaj individual ca dispozitiv steril.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The ETHICON SECURESTRAP™ Absorbable Fixation Device is intended for fixation of prosthetic material to soft tissues in various minimally invasive and open surgical procedures, such as hernia repairs.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113724Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113724Z">
        <seg>Dispozitivul de fixare absorbabil ETHICON SECURESTRAP™ este destinat pentru fixarea materialelor
protetice de țesuturi moi, în cadrul unor diverse proceduri chirurgicale minim invazive și deschise,
cum ar fi cura herniei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The ETHICON SECURESTRAP™ Absorbable Fixation Device straps are made of a blend of polydioxanone and L(-)-lactide/glycolide copolymer dyed with D&amp;C Violet No. 2.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113600Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113600Z">
        <seg>Bridele dispozitivului de fixare absorbabil ETHICON SECURESTRAP™ sunt fabricate dintr-un amestec de polidioxanonă și copolimer de L(-)-lactidă/glicolidă, vopsit cu D&amp;C Violet Nr. 2.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The Modified Hollander Cosmesis Scale (MHCS), a validated scale, was used to evaluate cosmesis at the 30-day (± 2 days) follow-up visit.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092330Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092330Z">
        <seg>La evaluarea rezultatului cosmetic la vizita de urmărire de 30 zile (± 2 zile) s-a utilizat o scală certificată, Scala cosmetică modificată Hollander (MHCS).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The Modified Hollander Cosmesis Scale (MHCS), a validated scale, was used to evaluate cosmesis at three months: step-off borders, edge inversion, contour irregularities, excess inflammation, wound margin separation, and overall appearance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092914Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092914Z">
        <seg>Scala cosmetică modificată Hollander (MHCS), o scală certificată, a fost folosită la evaluarea rezultatului cosmetic la trei luni: margini de contact, inversia marginilor, neregularităţi de contur, inflamaţia excesivă, separarea marginilor plăgilor și aspectul general.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The ORC and polydioxanone components are essentially absorbed within six (6) months, whereas the polypropylene material is not absorbed, nor is it subject to degradation or weakening by the action of tissue enzymes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085631Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085631Z">
        <seg>Componentele de CRO și polidioxanonă sunt practic absorbite în șase (6) luni, iar materialul de polipropilenă nu este absorbit, nici nu este supus degradării sau slăbirii prin acţiunea enzimelor tisulare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The ORC component is an absorbable off-white knitted fabric prepared by the controlled oxidation of regenerated cellulose.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085508Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085508Z">
        <seg>Componenta CRO este un material împletit albicios, absorbabil, obţinut prin oxidarea controlată a celulozei regenerate.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The ORC is intended to physically separate the mesh from underlying tissue and organ surfaces during the critical wound-healing period, thereby reducing the severity and extent of tissue attachment to the mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085601Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085601Z">
        <seg>CRO are rolul de a separa fizic plasa de ţesuturile și suprafaţa organelor subiacente în timpul perioadei critice de vindecare a plăgii, reducând astfel gravitatea și gradul de aderenţă a ţesuturilor la plasă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The ORC layer is absorbed from the site of implantation within four (4) weeks.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085513Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085513Z">
        <seg>Stratul de CRO este absorbit de la locul de implantare în decurs de patru (4) săptămâni.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The PLUG is inserted into the defect, allowing the ANCHOR (blue) to expand.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120449Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120449Z">
        <seg>Se introduce OBTURATORUL în defect, permițând extinderea ANCOREI (albastre).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The PROLENE™ Soft Mesh affords excellent strength, durability and surgical adaptability, with a porous structure to enable mesh incorporation into surrounding tissues.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085502Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085502Z">
        <seg>Plasa moale PROLENE™ conferă o rezistenţă excelentă, durabilitate și adaptabilitate chirurgicală, cu o structură poroasă ce permite încorporarea plasei în ţesuturile din jur. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The PROLENE™ Soft Mesh component is constructed of knitted filaments of extruded polypropylene identical in composition to that used in PROLENE™ Polypropylene Suture, Nonabsorbable Surgical Sutures, U.S.P.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085446Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085446Z">
        <seg>Componenta de plasă moale PROLENE™ este alcătuită din filamente ţesute din polipropilenă extrudată, identică din punct de vedere al compoziţiei cu suturile de polipropilenă PROLENE™, suturile chirurgicale neresorbabile, U.S.P. (ETHICON, Inc.).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The Spacer Fabric is composed of a non-absorbable mesh, manufactured from polypropylene monofilament fibers and an absorbable mesh, manufactured from poliglecaprone 25 monofilament fibers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120032Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120032Z">
        <seg>Materialul textil triplu stratificat este compus dintr-o plasă neabsorbabilă fabricată din fibre monofilament de polipropilenă și o plasă absorbabilă fabricată din fibre monofilament de poliglecapronă 25.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The ULTRAPRO™ PLUG device comprises a sterile, thermoformed, three-dimensional plug manufactured from Spacer Fabric material (three dimensional warp knitting technology) and a flat preshaped onlay patch.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120015Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120015Z">
        <seg>Dispozitivul OBTURATOR ULTRAPRO™ conţine un obturator steril, termoformat, tridimensional, fabricat din material textil triplu stratificat (tehnologie de împletire tridimensională) și un strat superficial preformat, plat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The ULTRAPRO™ PLUG is a partially absorbable device used to fill and reinforce abdominal wall hernia defects to provide permanent support during and following wound healing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121324Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121324Z">
        <seg>OBTURATORUL ULTRAPRO™ este un dispozitiv parțial absorbabil, folosit la umplerea și întărirea defectelor herniare ale peretelui abdominal pentru a asigura suport permanent în timpul și după indecarea plăgii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The ULTRAPRO™ PLUG is sterilized by Ethylene Oxide.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121734Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121734Z">
        <seg>OBTURATORUL ULTRAPRO™ este sterilizat cu oxid de etilenă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The ULTRAPRO™ preshaped onlay patch is manufactured from approximately equal parts of absorbable poliglecaprone 25 monofilament fibers and non-absorbable dyed (phthalocyanine blue, Color Index No.: 74160) and undyed polypropylene monofilament fibers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120218Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120218Z">
        <seg>Stratul superficial preformat ULTRAPRO™ este fabricat în părţi aproximativ egale din fibre monofilament de poliglecapronă 25 absorbabile și fibre monofilament din polipropilenă neabsorbabile, vopsite (albastru de ftalocianină, indice de culoare nr.: 74160) și nevopsite.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The absorbable components are essentially absorbed within eight (8) months, whereas the polypropylene material is not absorbed.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094110Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094110Z">
        <seg>Componentele absorbabile sunt absorbite practic în decurs de opt (8) luni, în timp ce materialul de polipropilenă nu este absorbit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The absorbable polyglecaprone part of the mesh helps to keep the polypropylene structure rigid thus making intraoperative manipulation and positioning of the mesh easier.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124725Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124725Z">
        <seg>Partea absorbabilă, din poliglecapronă, a plasei facilitează menţinerea rigidității structurii din polipropilenă, facilitând astfel manipularea și poziţionarea intraoperatorie a acesteia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The absorption of VICRYL RAPIDE™ occurs thereafter and is essentially complete by 42 days.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123032Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123032Z">
        <seg>Absorbţia VICRYL RAPIDE™ are loc ulterior și este, în principiu, încheiată după 42 de zile.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The application of DERMABOND adhesive requires thorough wound cleansing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092929Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092929Z">
        <seg>Aplicarea adezivului DERMABOND™ necesită o bună curăţare a plăgii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The application of counter-pressure helps ensure secure strap placement.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114228Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114228Z">
        <seg>Aplicarea contrapresiunii ajută la asigurarea amplasării trainice a bridei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The applicator contains the liquid adhesive.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093351Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093351Z">
        <seg>Aplicatorul conţine adezivul lichid.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The applicator is comprised of a crushable glass ampule contained within a plastic vial with attached applicator tip.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093341Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091250Z">
        <seg>Aplicatorul se compune dintr-o fiolă de sticlă casantă, introdusă într-un flacon de plastic prevăzut cu un vârf aplicator.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The applicator is packaged in a blister pouch to maintain the device sterile until opened or damaged.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093356Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093356Z">
        <seg>Aplicatorul este ambalat într-o pungă de tip blister pentru menţinerea sterilităţii până la deschidere sau deteriorare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The biomechanical properties of the polypropylene mesh, which are nearly identical to those of the abdominal wall, permit physiologically normal abdominal wall dynamics while guaranteeing optimal stability under major strain.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124802Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124802Z">
        <seg>Proprietățile biomecanice ale plasei din polipropilenă, foarte similare cu cele ale peretelui abdominal, permit o dinamică a peretelui abdominal normală din punct de vedere fiziologic, garantând totodată o stabilitate optimă la efort mare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The characteristic rapid loss of strength is achieved by use of a polymer material with a lower molecular weight than regular VICRYL™ (polyglactin 910) suture.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122520Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122520Z">
        <seg>Pierderea rapidă a rezistenţei, caracteristică, se obţine prin utilizarea unui material polimeric cu masă moleculară mai mică decât cea a materialului de sutură obișnuit VICRYL™ (poliglactin 910).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The choice of device must ensure that at least one strand of the mesh is included.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124551Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124551Z">
        <seg>Dispozitivul ales trebuie să asigure includerea a cel puțin unui fir din plasă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The device elicits a transient mild to moderate foreign body reaction.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121344Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121344Z">
        <seg>Dispozitivul provoacă o reacțiede corp străin tranzitorie, de intensitate ușoară până la moderată.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The device is available in different sizes, which refer to the diameter of the ANCHOR.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120322Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120322Z">
        <seg>Dispozitivul este disponibil în diferite mărimi, raportate la diametrul ANCOREI.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The device is not intended for use when prosthetic material fixation is contraindicated.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113734Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113734Z">
        <seg>Dispozitivului nu este conceput pentru utilizarea în cazul în care fixarea materialului protetic este contraindicată.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The device may also be used in open surgical procedures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114341Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114341Z">
        <seg>Dispozitivul se poate folosi, de asemenea în proceduri chirurgicale deschise.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The device must be separated from the abdominal cavity by peritoneum.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121353Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121353Z">
        <seg>Dispozitivul trebuie separat de cavitatea abdominală prin peritoneu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The empirical formula of the copolymer is (C2H2O2)m(C3H4O2)n.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122519Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122519Z">
        <seg>Formula empirică a copolimerului este (C2H2O2)m(C3H4O2)n.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The empirical molecular formula of the polymer is (C10H8O4)n.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T101816Z" creationid="alex" creationdate="20140814T101816Z">
        <seg>Formula moleculară empirică a polimerului este (C10H8O4)n.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The eye should be closed and protected with gauze.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091520Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091520Z">
        <seg>Ochiul trebuie menţinut închis și protejat cu tifon.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The film can be disrupted from the skin when the dressing is removed, and wound dehiscence can occur.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093213Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093213Z">
        <seg>În momentul îndepărtării pansamentului, pelicula poate fi desprinsă de pe piele, putând provoca dehiscenţa plăgii. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The fixation technique, method and products used should follow the current standard of care.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090733Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090733Z">
        <seg>Tehnica de fixare, metoda și produsele trebuie să corespundă standardelor medicale curente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The fixation technique, method, and product used should follow the current standard of care.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094308Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094308Z">
        <seg>Tehnica de fixare, metoda şi produsul utilizat trebuie să corespundă standardelor de îngrijire aflate în vigoare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The implant can be shaped using sharp cutting instrumentation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094226Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094226Z">
        <seg>Implantul se poate modela cu ajutorul unor instrumente de tăiere ascuțite.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The incisions were comprised of 47.8% excisions of skin lesions, 27.4% minimally invasive surgery punctures, and 24.8% general surgery incisions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092848Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092848Z">
        <seg>Inciziile au fost alcătuite în proporţie de 47,8 % din excizii de leziuni cutanate, 27,4 % din puncţii de chirurgie minim invazivă și 24,8 % din incizii de chirurgie generală.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The inserted length of the strap is 6,7 mm.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113601Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113601Z">
        <seg>Lungimea introdusă a bridei este de 6,7 mm.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The instrument is designed for introduction and use through a 5 mm or larger laparoscopic port sleeve.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113530Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113530Z">
        <seg>Instrumentul este conceput pentru a fi introdus și utilizat printr-un trocar laparoscopic de 5 mm sau mai mare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The knot tensile strength of VICRYL RAPIDE™ meets USP requirements for collagen sutures as well as the requirements of the European Pharmacopoeia for ”Chorda Resorbilis Sterilis“ (except for an occasional slight oversize in some gauges).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122934Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122626Z">
        <seg>Rezistenţa la întindere a nodului materialului de sutură VICRYL RAPIDE™ satisface cerinţele USP privind suturile de colagen, precum și cerinţele Farmacopeei Europene privind „Chorda Resorbilis Sterilis” (cu excepţia unei ușoare supradimensionări ocazionale la unele mărimi).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The material is also available in presentations containing the following:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114807Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114807Z">
        <seg>Materialul este, de asemenea, disponibil în kituri care conţin următoarele:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The material may also be supplied in presentations containing the following:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T102756Z" creationid="alex" creationdate="20140814T102756Z">
        <seg>Materialul poate fi livrat, de asemenea, în kituri care conţin următoarele:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The mechanism by which the polymer degrades is hydrolysis.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113629Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113629Z">
        <seg>Mecanismul prin care polimerul este degradat este hidroliza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The mesh can be cut to size as required using scissors or a scalpel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124655Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124655Z">
        <seg>Plasa poate fi tăiată la dimensiunile dorite cu ajutorul unui foarfece sau al unui bisturiu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The mesh is not suitable for insertion into the inguinal canal as in the case of a plug.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124839Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124839Z">
        <seg>Plasa nu este adecvată pentru introducerea în canalul inghinal ca în cazul unui obturator.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The mesh must always be separated from the abdominal cavity by peritoneum.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124829Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124829Z">
        <seg>Plasa trebuie să fie întotdeauna separată de cavitatea abdominală prin peritoneu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The mesh must not be used following planned intraoperative or accidental opening of the gastrointestinal tract.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124820Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124820Z">
        <seg>Plasa nu trebuie utilizată după deschiderea intraoperatorie planificată sau accidentală, ale tractului gastrointestinal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The mesh product is composed of a nonabsorbable, macroporous polypropylene mesh laminated between two polyglecaprone-25 films.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094018Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094018Z">
        <seg>Produsul este compus dintr-o plasă de polipropilenă non-absorbabilă, macroporoasă laminată între două straturi de film de poliglecapronă-25.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The mesh product is comprised of an oxidized regenerated cellulose (ORC) fabric, and PROLENE™ Soft Mesh, a nonabsorbable polypropylene mesh, which is encapsulated by a polydioxanone polymer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085421Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085418Z">
        <seg>Plasa se compune dintr-o ţesătură din celuloză regenerată oxidată (CRO), și o plasă PROLENE™ moale, o plasă neresorbabilă din polipropilenă, acoperită de un polimer de polidioxanonă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The mesh remains soft and pliable, and normal wound healing is not noticeably impaired.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094106Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085620Z">
        <seg>Plasa rămâne moale şi pliabilă, iar procesul normal de vindecare a plăgii nu este afectat în mod semnificativ.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The mesh should adequately overlap the defect on all sides so that the fascial edges are also adequately stabilized.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124923Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124923Z">
        <seg>Plasa trebuie să se suprapună în mod adecvat pe toate marginile defectului, astfel încât marginile fasciale să fie de asemenea stabilizate corespunzător.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The mesh should always be fixed in accordance to the requirements given in the section on FIXATION to minimize risk of mesh migration or recurrence of hernia.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124931Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124931Z">
        <seg>Plasa trebuie întotdeauna fixată conform indicaţiilor prezentate în secţiunea despre FIXARE, pentru a reduce la minim riscul migrării plasei sau recidivei herniei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The mesh should be fixed, as non fixation may result in migration of the mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124611Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124611Z">
        <seg>Plasa trebuie fixată, deoarece lipsa fixării poate avea ca rezultat migrarea acesteia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The mesh should be positioned extraperitoneally as a sublay (retromuscular) with closure of the anterior fascia over the defect wherever possible.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124352Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124352Z">
        <seg>Plasa trebuie poziţionată extraperitoneal ca strat profund (retromuscular) cu închiderea fasciei anterioare peste defect, dacă este posibil.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The mesh should be shaped and sized in such a way that sufficient overlap of the fascial defect on all sides is achieved.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094234Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094234Z">
        <seg>Plasa trebuie modelată și ajustată în aşa fel încât să se obţină o acoperire suficientă a defectului fascial pe toate laturile acestuia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The mesh should be shaped in such a way that it overlaps the fascial defect on all sides by about 5 cm, thereby allowing adequate stabilization of each of the fascial borders.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124424Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124424Z">
        <seg>Plasa trebuie modelată în așa fel, încât să se suprapună peste defectul fascial pe toate laturile acestuia cu aproximativ 5 cm, permițând astfel stabilizarea adecvată a tuturor marginilor fasciale.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The mesh should be shaped in such a way that sufficient overlap of the fascial defect on all sides is achieved, thereby allowing adequate stabilization of each of the fascial borders.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090709Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090709Z">
        <seg>Plasa trebuie modelată în așa fel încât să se obţină o acoperire suficientă a defectului fascial pe toate laturile acestuia, permiţând astfel stabilizarea adecvată a tuturor marginilor fasciale. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The mesh should be shaped in such a way that sufficient overlap of the fascial defect on all sides is achieved.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094411Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094411Z">
        <seg>Plasa trebuie modelată în aşa fel încât să se obţină o acoperire suficientă a defectului fascial pe toate laturile acestuia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The mesh should be shaped using sharp cutting instrumentation and in such a way that sufficient overlap of the fascial defect on all sides is achieved, thereby allowing adequate stabilization of each of the fascial borders.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090510Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090510Z">
        <seg>Plasa trebuie modelată cu ajutorul unor instrumente de tăiere ascuţite în așa fel încât să se obţină o acoperire suficientă a defectului fascial pe toate laturile acestuia, permiţând astfel stabilizarea adecvată a tuturor marginilor fasciale.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The molecular formula is (C3H6)n.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114722Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114722Z">
        <seg>Formula moleculară este (C3H6)n.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The needles are bicolour (silver/black) and the labelling shows MRI.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114755Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114755Z">
        <seg>Acele sunt bicolore (argintiu/negru) iar etichetarea indică RMN.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The needles may be attached permanently or as CONTROL RELEASE which enables the needles to be pulled off instead of being cut off.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T102745Z" creationid="alex" creationdate="20140814T102745Z">
        <seg>Acele pot fi atașate definitiv sau sub forma CONTROL RELEASE, ceea ce le permite să fie smulse în loc să fie tăiate.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The onlay patch should be positioned tension- and fold free with the longer side parallel to the inguinal ligament.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120618Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120618Z">
        <seg>Partea mai lungă a stratului superficial trebuie poziţionată paralel cu ligamentul inghinal, fără tensionare și fără să formeze cute.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The other surface, the ORC side, should be placed adjacent to those tissues where minimal tissue attachment is desired (i.e. visceral surfaces).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090644Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090644Z">
        <seg>Cealaltă suprafaţă, cea cu CRO, trebuie așezată în vecinătatea acelor ţesuturi unde se dorește aderenţă tisulară minimă (adică suprafeţe viscerale).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The package containing bone wax should be open-ed just prior to use to minimise the possibility of contamination and excessive drying.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115703Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115703Z">
        <seg>Ambalajul cerii hemostatice de oase trebuie deschis doar înainte de utilizare pentru a reduce la minimum posibilitatea contaminării și uscării excesive.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The polydioxanone component is absorbed within six (6) months.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085539Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085539Z">
        <seg>Componenta de polidioxanonă este absorbită în decurs de șase (6) luni. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The polydioxanone components made from the polyester, poly (p-dioxanone) polymer that is identical to the polymer used in PDS™ II (polydioxanone) Suture, Synthetic Absorbable Suture, U.S.P.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085525Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085525Z">
        <seg>Componentele de polidioxanonă sunt fabricate din poliester, poli (p-dioxanonă) polimerul identic cu polimerul folosit în suturile PDS™ II (polidioxanonă), suturi sintetice resorbabile, U.S.P.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The polydioxanone polymer has been found to be nonantigenic, nonpyrogenic and to elicit only a mild tissue reaction during absorption.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085533Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085533Z">
        <seg>S-a constatat despre polimerul de polidioxanonă că este non-antigenic, non-pirogenic și provoacă doar o ușoară reacţie tisulară în timpul absorbţiei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The polydioxanone provides a bond to the ORC layer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085433Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085433Z">
        <seg>Stratul de polidioxanonă asigură fixarea de stratul de CRO.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The polyglecaprone-25 is intended to physically separate the mesh from underlying tissue and organ surfaces during the critical wound healing period, thereby reducing the severity and extent of tissue attachment to the mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094053Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094053Z">
        <seg>Poligecaprona-25 are rolul de a separa fizic plasa de ţesuturile şi suprafaţa organelor subiacente în timpul perioadei critice de vindecare a plăgii, reducând astfel gravitatea şi gradul de aderenţă a ţesuturilor la plasă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The polymer of the undyed and dyed polypropylene fiber (phthalocyanine blue, Color Index No.: 74160) is identical to the material used for dyed/undyed PROLENE™ suture material.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124202Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124202Z">
        <seg>Polimerul din compoziţia fibrei nevopsite și vopsite de polipropilenă (albastru de ftalocianină, cod culoare 74160) este identic cu materialul utilizat pentru materialul de sutură PROLENE™ vopsit/nevopsit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The polymer of the undyed and dyed polypropylene fibers (phthalocyanine blue, Color Index No.: 74160) is identical to the material used for dyed / undyed PROLENE™ suture.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120229Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120229Z">
        <seg>Polimerul din compoziţia fibrelor de polipropilenă nevopsite și vopsite (albastru de ftalocianină, indice de culoare nr.:74160) este identic cu materialul utilizat pentru sutura vopsită/nevopsită din PROLENE™.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The polypropylene component is constructed of knitted filaments of extruded polypropylene.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094028Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094028Z">
        <seg>Componenta de polipropilenă este construită din fire împletite de polipropilenă extrudată.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The polypropylene mesh side (side with the blue stripes) of the product should be placed adjacent to those tissues where tissue ingrowth is desired.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090637Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090637Z">
        <seg>Faţa din polipropilenă (cea cu benzi albastre) a produsului trebuie așezată în vecinătatea acelor ţesuturi unde se dorește creștere tisulară. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The polypropylene mesh side of the product allows for tissue ingrowth, while the ORC side provides a bioresorbable layer that physically separates the polypropylene mesh from underlying tissue and organ surfaces during the wound-healing period to minimize tissue attachment to the mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085427Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085427Z">
        <seg>Faţa din polipropilenă a produsului permite pătrunderea ţesutului de granulaţie, în timp ce faţa CRO reprezintă un strat bioresorbabil care separă fizic plasa de polipropilenă de ţesuturile și suprafaţa organelor subiacente în timpul perioadei de vindecare a plăgii, pentru a minimiza aderenţa ţesuturilor la plasă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The preshaped flat onlay patch itself is not suitable for use as a plug.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121543Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121543Z">
        <seg>Stratul superficial preformat plat nu se poate utiliza singur ca obturator.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The product is also available with a pen applicator.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091255Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091255Z">
        <seg>Produsul este, de asemenea, disponibil și în varianta cu aplicator tip stilou.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The product is available in 6-up configurations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114429Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114429Z">
        <seg>Produsul este disponibil în configurații de câte 6.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The product is sterilized with ethylene oxide.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T125016Z" creationid="alex" creationdate="20140814T125016Z">
        <seg>Produsul este sterilizat cu oxid de etilenă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The product meets</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115825Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115825Z">
        <seg>Acest produs corespunde cerinţelor esenţiale</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The product meets the essential</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113236Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113236Z">
        <seg>Acest produs corespunde cerinţelor esenţiale</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The product meets the essential requirements of Medical Device Directive</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103915Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103915Z">
        <seg>Acest produs corespunde cerinţelor esenţiale ale directivei 93/42/CEE privind dispozitivele medicale</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The product meets the essential requirements of Medical Device Directive 93/42/EEC</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091000Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091000Z">
        <seg>Acest produs corespunde cerinţelor esenţiale ale directivei 93/42/CEE privind dispozitivele medicale</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The product meets the essential requirements of the Medical Device Directive 93/42/EEC</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094559Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094559Z">
        <seg>Acest produs corespunde cerinţelor esenţiale ale directivei 93/42/CEE privind dispozitivele medicale</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The residual polypropylene mesh does not hinder this process, thereby avoiding excessive connective tissue deposition and deleterious scar formation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124749Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124749Z">
        <seg>Plasa de polipropilenă reziduală nu afectează acest proces, evitându-se astfel depunerea excesivă de
țesut conjunctiv și formarea de cicatrici dăunătoare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The safety and effectiveness of ETHICON PHYSIOMESH™ in combination with solutions, i.e., saline, peritoneal instillates, and/or medications, have not been studied.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094239Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094239Z">
        <seg>Nu s-au studiat siguranţa şi eficacitatea ETHICON PHYSIOMESH™ în combinaţie cu soluţii cum ar fi soluţia salină fiziologică, instilări peritoneale şi/sau medicamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The safety and effectiveness of PROCEED™ Surgical Mesh in combination with solutions other than saline (such as peritoneal instillates, and/or medications) have not been studied.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090539Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090539Z">
        <seg> Nu s-au studiat siguranţa și eficacitatea plasei chirurgicale PROCEED™ în combinaţie cu alte soluţii decât serul fiziologic (cum ar fi instilări peritoneale și/sau medicamente).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The sensation may be higher on sensitive tissues.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093100Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093100Z">
        <seg>Senzaţia poate fi mai puternică la nivelul ţesuturilor sensibile.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The site should not be scrubbed, soaked, or exposed to prolonged wetness until after the film has sloughed naturally and the wound has healed closed.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093310Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093310Z">
        <seg>Suprafaţa nu trebuie frecată, acoperită de apă sau expusă umezelii pentru timp îndelungat decât după desprinderea spontană a peliculei și închiderea plăgii prin vindecare. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The softened wax is then applied to the bone edge as indicated by surgical circumstances and the preference of the surgeon.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115601Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115601Z">
        <seg>Ceara înmuiată se aplică apoi pe marginea osului, în funcţie de circumstanţele chirurgicale și experienţa chirurgului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The structure and size of this remaining mesh are optimally designed for the physiological stresses to which the abdominal wall is subject.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124256Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124256Z">
        <seg>Structura și dimensiunea acestei plase rămase sunt concepute în mod optim pentru tensiunile fiziologice la care este supus peretele abdominal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The structure and size of this remaining mesh is designed to withstand the physiological forces of the abdominal wall.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120313Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120313Z">
        <seg>Structura și dimensiunea acestei plase rămase sunt concepute pentru a rezista forţelor fiziologice ale peretelui abdominal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The study population included patients at least one year of age, in good general health, who signed informed consent and agreed to follow-up visits.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092251Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092251Z">
        <seg>În populaţia de studiu au fost incluși pacienţi având vârsta de minim un an, cu stare generală bună care au semnat formularul de consimţământ informat și au fost de acord cu vizitele de monitorizare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The suture is coated with polybutylate which acts as a lubricant to mechanically improve the ease of passage through tissue and the overall handling qualities of the suture.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T102713Z" creationid="alex" creationdate="20140814T102713Z">
        <seg>Firul de sutură este acoperit cu polibutalat, care acţionează ca un lubrifiant pentru îmbunătăţirea mecanică a trecerii cu ușurinţă prin ţesut și a calităţilor generale de manevrare a firului de sutură.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The tails created to accommodate the cord structures must be brought together and fixated.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120736Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120736Z">
        <seg>Prelungirile realizate pentru acomodarea structurilor ligamentoase trebuie apropiate și fixate.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The time to perform treatment included the time required later to remove the closure device when applicable.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092908Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092908Z">
        <seg>Timpul necesar efectuării tratamentului a inclus timpul necesar pentru îndepărtarea ulterioară a dispozitivului de închidere, în cazul în care s-a utilizat un asemenea dispozitiv.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The tip of the device may be used to facilitate positioning of the mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114204Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114204Z">
        <seg>Vârful dispozitivului poate fi folosit pentru a facilita poziționarea plasei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The total distance from the surface of the tissue to the underlying bone, vessels, or viscera should be evaluated prior to application and should be a minimum of 6,7 mm.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113916Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113916Z">
        <seg>Distanța totală de la suprafața țesutului la oasele, vasele sau viscerele subiacente trebuie evaluată înainte de aplicare și trebuie să fie de minim 6,7 mm.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The total kinds of wounds treated in the study were 46.1% lacerations and 53.9% incisions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092836Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092836Z">
        <seg>Tipurile de plăgi tratate în cadrul studiului au cuprins în proporţie de 46,1 % lacerări și 53,9 % incizii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The use of VICRYL RAPIDE™ may be inappropriate in elderly, malnourished or debilitated patients, or in patients suffering from conditions which may delay wound healing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123136Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123136Z">
        <seg>Utilizarea VICRYL RAPIDE™ ar putea fi neadecvată la pacienţii în vârstă, malnutriţi sau taraţi sau la pacienţii care suferă de afecţiuni care ar putea întârzia vindecarea plăgii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The use of additional throws is particularly appropriate when knotting polypropylene sutures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115222Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115222Z">
        <seg>Utilizarea surjeturilor suplimentare este adecvată în special atunci când se realizează noduri pe suturi de polipropilenă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Therefore, DERMABOND adhesive should be applied with a very light brushing motion of the applicator tip over easily approximated wound edges.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091639Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091639Z">
        <seg>În concluzie, adezivul DERMABOND™ trebuie aplicat printr-o mișcare foarte ușoară de trecere a vârfului aplicator peste marginile plăgii ușor afrontate.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Therefore, avoid using petroleum jelly on any skin area where DERMABOND adhesive is intended to adhere.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091535Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091535Z">
        <seg>Așadar, se va evita folosirea vaselinei pe suprafeţele cutanate unde se intenţionează aplicarea adezivului DERMABOND™.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This can be minimized by applying DERMABOND adhesive in multiple thin layers (at least 2).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093106Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093106Z">
        <seg>Această senzaţie poate fi minimizată prin aplicarea adezivului DERMABOND™ în mai multe straturi subţiri (minim 2).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This copolymer is identical to the material used for MONOCRYL™ suture.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120245Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120245Z">
        <seg>Acest copolimer este identic cu materialul folosit pentru sutura MONOCRYL™.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This device is designed for single patient use only.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113830Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113830Z">
        <seg>Acest dispozitiv este destinat pentru a fi folosit la un singur pacient.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This device is provided STERILE and is intended for use in a single patient.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113857Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113857Z">
        <seg>Acest dispozitiv este furnizat STERIL și este destinat pentru a fi folosit la un singur pacient.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This device should not be used in tissues that have a direct anatomic relationship to major vascular structures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113814Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113814Z">
        <seg>Acest dispozitiv nu trebuie utilizat în țesuturi care prezintă raporturi anatomice directe cu structuri vasculare majore.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This instruction sheet should be reviewed with each patient or guardian to assure understanding of the proper care for the treatment site.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093255Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093255Z">
        <seg>Această foaie cu instrucţiuni trebuie trecută în revistă cu fiecare pacient sau tutore pentru a asigura înţelegerea îngrijirii adecvate a suprafeţei tratate.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This instructions for use provides directions for the proper use of the ETHICON SECURESTRAP™ 5mm Absorbable Strap Fixation Device.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113426Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113426Z">
        <seg>Aceste Instrucțiuni de utilizare furnizează indicaţii cu privire la utilizarea corespunzătoare a dispozitivului de fixare cu bride absorbabile ETHICON SECURESTRAP™ 5 mm.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This is not intended to be a comprehensive instruction manual for the performance of laparoscopic surgical procedures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113437Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113437Z">
        <seg>Acest prospect nu este destinat a fi un manual cuprinzător de instrucțiuni pentru efectuarea procedurilor chirurgicale laparoscopice.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This material, when used as a suture, has been reported to be nonreactive and to retain its strength indefinitely in clinical use.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085456Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085456Z">
        <seg>S-a dovedit că acest material, atunci când este folosit ca sutură, nu este reactiv și își menţine rezistenţa pe timp nelimitat în utilizarea clinică.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This orientation is essential.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090650Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090650Z">
        <seg>Această orientare este esenţială.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This prevents dislocation or rejection as well as keeping the edges from curling up.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124559Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124559Z">
        <seg>Astfel se previne deplasarea sau respingerea, prevenindu-se totodată încrețirea marginilor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This product is also available with a pen applicator.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093346Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093346Z">
        <seg>Produsul este, de asemenea, disponibil cu aplicator tip stilou.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This product is indicated for open repair of groin hernia defects.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120342Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120342Z">
        <seg>Acest produs este indicat pentru repararea pe cale deschisă a defectelor herniare inghinale.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This scale evaluates step-off borders, edge inversion, contour irregularities, excess inflammation, wound margin separation, and overall wound appearance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092334Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092334Z">
        <seg>Această scală evaluează marginile de contact, inversia marginilor, neregularităţile de contur, inflamaţia excesivă, separarea marginilor plăgilor și aspectul general al plăgii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This would include the deployment of fasteners in the diaphragm in the vicinity of the pericardium, aorta, or inferior vena cava during diaphragmatic hernia repair.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113822Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113822Z">
        <seg>Acest lucru include amplasarea bridelor în diafragm în vecinătatea pericardului, aortei sau a venei cave inferioare în timpul curei herniei diafragmatice.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>To avoid dislodging, crinkling or curling of the edges, adequate mesh fixation is required to minimize post-operative complications and recurrence.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090717Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090717Z">
        <seg>Pentru a evita dislocarea, îndoirea sau încreţirea marginilor este nevoie de o fixare adecvată a plasei pentru a reduce la minim complicaţiile postoperatorii și recurenţele.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>To avoid dislodging, crinkling, or curling of the edges, ETHICON PHYSIOMESH™ should be fixated sufficiently along the borders of the mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094414Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094414Z">
        <seg>Pentru a evita dislocarea, îndoirea sau încreţirea marginilor, ETHICON PHYSIOMESH™ trebuie suficient fixată de-a lungul marginilor plasei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>To prevent inadvertent flow of liquid DERMABOND adhesive to unintended areas of the body, the wound should be held in a horizontal position and the DERMABOND adhesive should be applied from above the wound.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092956Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092956Z">
        <seg>Pentru prevenirea scurgerii accidentale a adezivului lichid DERMABOND™ pe suprafeţe nedorite ale corpului, plaga trebuie menţinută în poziţie orizontală și adezivul DERMABOND™ trebuie aplicat de deasupra plăgii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>To prevent inadvertent flow of liquid DERMABOND adhesive to unintended areas: (1) the wound should be held in a horizontal position, with DERMABOND adhesive applied from above, and (2) DERMABOND adhesive should be applied in multiple (at least 2), thin layers rather than in a few large droplets.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091800Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091800Z">
        <seg>Pentru a preveni scurgerea accidentală a adezivului lichid DERMABOND™ pe suprafeţe nedorite: (1) plaga trebuie menţinută într-o poziţie orizontală, iar adezivul DERMABOND™ trebuie aplicat de sus, și (2) adezivul DERMABOND™ trebuie aplicat în mai multe straturi subţiri (minim 2) și nu în câteva picături mari.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ULTRAPRO™ MESH</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124046Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124046Z">
        <seg>PLASĂ ULTRAPRO™</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ULTRAPRO™ MESH consists of dyed and undyed parts and is available in different sizes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124307Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124307Z">
        <seg>PLASA ULTRAPRO™ conţine părți vopsite și nevopsite și este disponibilă în diferite mărimi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ULTRAPRO™ MESH is a mesh, which is manufactured from approximately equal parts of absorbable Poliglecaprone-25 monofilament fiber and non-absorbable polypropylene monofilament fiber.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124132Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124132Z">
        <seg>PLASA ULTRAPRO™este o plasă fabricată din fibră monofilament de poliglecapronă-25, absorbabilă, și fibră monofilament din polipropilenă, neabsorbabilă, în părţi aproximativ egale.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ULTRAPRO™ MESH is implanted according to currently accepted surgical mesh procedures either open (e.g. acc to Lichtenstein, TIPP) or laparoscopic (e.g. TAPP, TEP).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124509Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124509Z">
        <seg>PLASA ULTRAPRO™ se implantează conform procedurilor acceptate în prezent cu privire la plase chirurgicale, fie prin intervenţie deschisă (de ex. conform Lichtenstein, TIPP) fie laparoscopic (de ex. TAPP, TEP).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ULTRAPRO™ MESH is used for permanent stabilization of the abdominal wall, e.g. in hernia repair.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124715Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124715Z">
        <seg>PLASA ULTRAPRO™ se utilizează pentru stabilizarea permanentă a peretelui abdominal, de ex. în repararea herniilor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>ULTRAPRO™ is used for tissue reinforcement and long-lasting stabilization of fascial structures of the abdominal wall.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124328Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124328Z">
        <seg>ULTRAPRO™ se utilizează la întărirea tisulară și stabilizarea de lungă durată a structurilor fasciale ale peretelui abdominal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Uncontrolled and/or active bleeding should be controlled prior to placement of the PROCEED™ Surgical Mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090700Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090700Z">
        <seg>Hemoragiile necontrolate și/sau active trebuie controlate înainte de plasarea plasei chirurgicale PROCEED™.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Undyed absorbable braided coated</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123417Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123417Z">
        <seg>Nevopsit, resorbabil, împletit, cu strat de acoperire</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Upon completion of the application, remove the ETHICON SECURESTRAP™ Absorbable Fixation Device from the laparoscopic port sleeve.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114334Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114334Z">
        <seg>După terminarea aplicării, îndepărtați dispozitivul de fixare absorbabil ETHICON SECURESTRAP™ din trocarul laparoscopic.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Upper Limit Temperature</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114459Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114459Z">
        <seg>Limita superioară a temperaturii</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Use By – Year and Month</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090859Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090859Z">
        <seg>A se utiliza până la – anul și luna</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Use By — Year &amp; Month</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114530Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114530Z">
        <seg>A se utiliza până la – anul și luna</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Use by – year</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123339Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123339Z">
        <seg>A se utiliza până la – anul</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Use by – year and month</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103255Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103255Z">
        <seg>A se utiliza până la – anul și luna</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Use by — year &amp; month</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094519Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094519Z">
        <seg>A se utiliza până la – anul și luna</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Use by—year and month</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093706Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093706Z">
        <seg>A se utiliza până la – anul și luna</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Use caution to avoid unintended damage to the implant.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094230Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094230Z">
        <seg>Aveți grijă să evitați deteriorarea neintenționată a implantului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Use in contaminated or infected wounds can lead to fistula formation and/or rejection of the mesh; subsequent infection may require removal of the device.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121554Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121554Z">
        <seg>Folosirea într-o plagă contaminată sau infectată poate provoca formarea de fistule și/sau respingerea plasei; infectarea ulterioară poate necesita îndepărtarea dispozitivului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Use of DERMABOND adhesive near the eye has inadvertently caused some patient’s eyelids to be sealed shut.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091540Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091540Z">
        <seg>În cazul câtorva pacienţi, folosirea adezivului DERMABOND™ în apropierea ochilor a provocat în mod accidental închiderea etanșă a acestora.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Use of ULTRAPRO™ MESH in a contaminated or infected wound can lead to fistula formation and/or to rejection of the mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124914Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124914Z">
        <seg>Folosirea PLASEI ULTRAPRO™ într-o plagă contaminată sau infectată poate conduce la fistulizare și/sau respingerea plasei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Users should be familiar with open surgical procedures and techniques involving nonabsorbable meshes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121434Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121434Z">
        <seg>Utilizatorii trebuie să fie familiarizaţi cu procedurile și tehnicile chirurgicale pe cale deschisă care implică plase neabsorbabile.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Users should be familiar with surgical procedures and techniques involv-ing non absorbable sutures before employing ETHIBOND* EXCEL suture for wound closure, as risk of wound dehiscence may vary with the site of application and the suture material used.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122016Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122016Z">
        <seg>Înainte de folosirea firelor de sutură ETHIBOND™ EXCEL pentru închiderea plăgilor, utilizatorii trebuie să fie familiarizaţi cu procedurile și tehnicile chirurgicale care implică utilizarea firelor de sutură non-absorbabile, deoarece riscul de dehiscenţă a plăgilor poate varia în funcţie de locul de aplicare și de materialul de sutură utilizat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Users should be familiar with surgical procedures and techniques involving absorbable sutures before employing VICRYL RAPIDE™ for wound closure, as the risk of wound dehiscence may vary with the site of application and the suture material used.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123058Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123058Z">
        <seg>Înainte de folosirea firelor de sutură VICRYL RAPIDE™ pentru închiderea plăgilor, utilizatorii trebuie să fie familiarizaţi cu procedurile și tehnicile chirurgicale care implică utilizarea firelor de sutură absorbabile, deoarece riscul de dehiscenţă a plăgilor poate varia în funcţie de locul de aplicare și de materialul de sutură utilizat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Users should be familiar with surgical procedures and techniques involving non absorbable sutures before employing ETHIBOND* EXCEL suture for wound closure, as risk of wound dehiscence may vary with the site of application and the suture material used.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103018Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103018Z">
        <seg>Înainte de folosirea firelor de sutură ETHIBOND™ EXCEL pentru închiderea plăgilor, utilizatorii trebuie să fie familiarizaţi cu procedurile și tehnicile chirurgicale care implică utilizarea firelor de sutură non-absorbabile, deoarece riscul de dehiscenţă a plăgilor poate varia în funcţie de locul de aplicare și de materialul de sutură utilizat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Users should be familiar with surgical procedures and techniques involving non-absorbable meshes before using ULTRAPRO™ MESH.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124852Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124852Z">
        <seg>Înainte de a folosi PLASA ULTRAPRO™, utilizatorii trebuie să fie familiarizaţi cu procedurile și tehnicile chirurgicale ce implică plase neabsorbabile.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Users should be familiar with surgical procedures and techniques involving non-absorbable sutures before employing PROLENE™ suture for wound closure, as risk of wound dehiscence may vary with the site of application and the suture material used.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115105Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115105Z">
        <seg>Înainte de folosirea firelor de sutură PROLENE™ pentru închiderea plăgilor, utilizatorii trebuie să fie familiarizaţi cu procedurile și tehnicile chirurgicale care implică utilizarea firelor de sutură non-absorbabile, deoarece riscul de dehiscenţă a plăgilor poate varia în funcţie de locul de aplicare și de materialul de sutură utilizat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Users should be familiar with surgical procedures and techniques involving nonabsorbable meshes before using PROCEED™ Surgical Mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090156Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090156Z">
        <seg>Înainte de a folosi plasa chirurgicală PROCEED™, utilizatorii trebuie să fie familiarizaţi cu procedurile și tehnicile chirurgicale ce implică plase neabsorbabile.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Users should be familiar with surgical procedures and techniques involving nonabsorbable or partially absorbable mesh based implants before using ETHICON PHYSIOMESH™.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094219Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094219Z">
        <seg>Înainte de a folosi ETHICON PHYSIOMESH™, utilizatorii trebuie să fie familiarizaţi cu procedurile şi tehnicile chirurgicale ce implică implanturi bazate pe plase non-absorbabile sau parțial absorbabile.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Users should exercise caution when handling surgical needles to avoid inadvertent needle stick</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123159Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123159Z">
        <seg>Manevrarea acelor chirurgicale trebuie realizată cu atenţie pentru a evita leziunile accidentale prin înţepare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Users should exercise caution when handling surgical needles to avoid inadvertent needle stick injury.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T103032Z" creationid="alex" creationdate="20140814T103032Z">
        <seg>Manevrarea acelor chirurgicale trebuie realizată cu atenţie pentru a evita leziunile accidentale prin înţepare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Using an aseptic technique bone wax should be warmed to the desired consistency by mani-pulation with the fingers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115552Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115552Z">
        <seg>Ceara hemostatică de oase trebuie încălzită utilizând o tehnică aseptică până la obţinerea consistenţei dorite, prin manipularea cu degetele.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>VICRYL RAPIDE™ is also successfully used in ophthalmic surgery for conjunctival sutures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122949Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122644Z">
        <seg>VICRYL RAPIDE™ este, de asemenea, utilizat cu succes în chirurgia oftalmologică pentru suturile conjunctivale.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>VICRYL RAPIDE™ is available in a range of gauge sizes and lengths, non-needled or attached to stainless steel needles of varying types and sizes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122925Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122623Z">
        <seg>VICRYL RAPIDE™ este disponibil într-o gamă variată de diametre și lungimi, fără ace sau atașate la ace din oţel inoxidabil de diverse tipuri și mărimi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>VICRYL RAPIDE™ is intended for use in soft tissue approximation where only short term wound support is required and where the rapid absorption of the suture would be beneficial.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122940Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122631Z">
        <seg>Firul de sutură VICRYL RAPIDE™ este destinat utilizării în procedurile de afrontare a ţesuturilor moi, în cazurile în care este necesară doar o susţinere pe termen scurt a plăgii și absorbţia rapidă a suturii ar fi benefică.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>VICRYL RAPIDE™ suture elicits a minimal to moderate initial inflammatory tissue reaction.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122756Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122756Z">
        <seg>Firele de sutură VICRYL RAPIDE™ suscită o reacţie inflamatorie iniţială minimă până la moderată.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>VICRYL RAPIDE™ suture is a synthetic absorbable sterile surgical suture composed of a copolymer made from 90 % glycolide and 10 % L-lactide.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122909Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122518Z">
        <seg>Firul de sutură VICRYL RAPIDE™ este un fir de sutură chirurgicală steril, sintetic, absorbabil, fabricat dintr-un copolimer compus în proporţie de 90 % din glicolidă și 10 % din L-lactidă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>VICRYL RAPIDE™ suture is not for use in cardiovascular and neurological tissues.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123048Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123048Z">
        <seg>Firul de sutură VICRYL RAPIDE™ nu este destinat utilizării în intervenţiile de chirurgie cardiovasculară și neurochirurgie.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>VICRYL RAPIDE™ sutures are available undyed as well as dyed by adding D&amp;C violet No. 2 (Colour Index Number 60725) during polymerisation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122620Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122620Z">
        <seg>Firele de sutură VICRYL RAPIDE™ sunt disponibile în stare nevopsită, precum și prin adăugarea pigmentului violet D&amp;C nr. 2 (numărul index al culorii 60725) în timpul polimerizării.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>VICRYL RAPIDE™ sutures are obtained by coating the braided suture material with a copolymer composed of 90 % caprolactone and 10 % glycolide followed by a mixture composed of equal parts of copolymer of glycolide and lactide (polyglactin 370) and calcium stearate.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T122918Z" creationid="alex" creationdate="20140814T122527Z">
        <seg>Firele de sutură VICRYL RAPIDE™ sunt obţinute prin acoperirea materialului de sutură împletit cu un copolimer compus din 90 % caprolactonă și 10 % glicolidă, urmat de un amestec compus în părţi egale din copolimer de glicolidă și lactidă (polyglactin 370) și stearat de calciu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>VICRYL RAPIDE™ undyed is sterilized by irradiation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123237Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123237Z">
        <seg>VICRYL RAPIDE™ nevopsit este sterilizat prin iradiere.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>VICRYL RAPIDE™ violet is sterilized by ethylene oxide gas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123232Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123232Z">
        <seg>VICRYL RAPIDE™ violet este sterilizat cu oxid de etilenă gazos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Verify mechanical and electrical compatibility of devices from different manufacturers prior to using them together in a procedure.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114012Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114012Z">
        <seg>Verificați compatibilitatea mecanică și electrică a dispozitivelor de la producători diferiți înainte de utilizarea lor simultană într-o procedură.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Vinyl tubing to allow use as a retention suture.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114841Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114841Z">
        <seg>Tubulatură de vinil pentru a permite utilizarea ca sutură de retenţie.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>WARNINGS</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085707Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085707Z">
        <seg>AVERTISMENTE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>WARNINGS / PRECAUTIONS / INTERACTIONS</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T102952Z" creationid="alex" creationdate="20140814T102952Z">
        <seg>AVERTISMENTE / PRECAUŢII / INTERACŢIUNI</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>WARNINGS/PRECAUTIONS/INTERACTIONS</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T124840Z" creationid="alex" creationdate="20140814T124840Z">
        <seg>AVERTISMENTE / PRECAUŢII / INTERACŢIUNI</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>WSS</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092710Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092710Z">
        <seg>CSI</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Wait approximately 30 seconds between applications or layers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093040Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093040Z">
        <seg>Așteptaţi aproximativ 30 de secunde între aplicări sau înainte de a trece la următorul strat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Warmth</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092107Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092107Z">
        <seg>Căldură</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Warnings / Precautions /Interactions</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115635Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115635Z">
        <seg>AVERTISMENTE / PRECAUŢII / INTERACŢIUNI</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>When cutting or shaping, use caution to avoid damaging the mesh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T090522Z" creationid="elena" creationdate="20140722T090522Z">
        <seg>În timpul tăierii sau modelării aveţi grijă să nu deterioraţi plasa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>When fixating with sutures or other mechanical fixation devices a safe distance from the edge of the mesh of not less than 1 cm must be maintained.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120727Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120727Z">
        <seg>Când fixarea se face cu suturi sau alte dispozitive mecanice de fixare, trebuie păstrată o distanţă sigură, de cel puţin 1 cm, faţă de marginea plasei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>When implanted subcutaneously in animals, the poliglecaprone 25 copolymer is essentially absorbed 119 days after implantation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121334Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121334Z">
        <seg>În cazul implantării subcutanate la animale, copolimerul poliglecapronă 25 este practic absorbit în 119 de zile după implantare.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>When this mesh is used in infants, children, pregnant women or women planning pregnancies, the surgeon should be aware that this product will not stretch significantly as the patient grows.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T085714Z" creationid="elena" creationdate="20140722T085714Z">
        <seg>Când această plasă este utilizată la sugari, copii, femei gravide sau femei care intenţionează să rămână gravide, chirurgul trebuie să fie conștient că acest produs nu se va întinde în mod semnificativ proporţional cu creșterea dimensiunilor pacientului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>When this mesh is used in patients with a potential of growth, e.g., infants, children, pregnant women, or women planning future pregnancies, the surgeon should be aware that this product will not stretch significantly as the patient grows.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T094141Z" creationid="elena" creationdate="20140722T094141Z">
        <seg>Când această plasă este utilizată la pacienți cu potențial de creștere, de ex. sugari, copii, femei gravide sau femei care intenţionează să rămână gravide în viitor, chirurgul trebuie să fie conştient că acest produs nu se va întinde în mod semnificativ odată cu creşterea dimensiunilor pacientului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>While applying appropriate external counter-pressure, squeeze the handle completely, and then release.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T114221Z" creationid="alex" creationdate="20140814T114221Z">
        <seg>În timp ce aplicați contrapresiune externă adecvată, strângeți complet mânerul, și apoi eliberați-l.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>While holding the applicator, and with applicator tip pointed upward, apply pressure at the midpoint of the ampule to crush the inner glass ampule.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093020Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093020Z">
        <seg>Ţineţi aplicatorul în mână cu vârful acestuia orientat în sus și apăsaţi mijlocul fiolei pentru a sparge flaconul intern de sticlă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>White Beeswax</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115429Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115429Z">
        <seg>Ceară albă de albine</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>With SubcuticularSutures</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091917Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091917Z">
        <seg>Cu suturi intradermice</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>With the proper technique of applying DERMABOND adhesive in multiple thin layers (at least 2) onto a dry wound and allowing time for polymerization between applications, heat is released slowly and the sensation of heat or pain experienced by the patient is minimized.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091647Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091647Z">
        <seg>Printr-o tehnică adecvată de aplicare a adezivului DERMABOND™ în mai multe straturi subţiri (minim 2) pe o plagă uscată și lăsând suficient timp pentru polimerizare între aplicaţii, căldura este eliberată încet și senzaţia de căldură sau durere resimţită de pacient este redusă la minim.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Wound Closure Assessment</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092731Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092731Z">
        <seg>Evaluarea închiderii plăgii</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Wound length and width were measured in millimeters; wound depth was not measured.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092316Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092316Z">
        <seg>Lungimea și lăţimea plăgii au fost măsurate în milimetri; nu s-a măsurat adâncimea plăgii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Wound type # Lacerations</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092027Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092027Z">
        <seg>Tipul plăgii Nr. lacerări</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Wounds with signs of infection, such as erythema, edema, warmth, pain and pus, should be evaluated and treated according to standard practice for infection.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091608Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091608Z">
        <seg>Plăgile cu semne de infecţie, cum ar fi eritemul, edemul, creșterea temperaturii locale, durerea și prezenţa puroiului trebuie evaluate și ¬tratate conform practicii standard în caz de infecţie.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>and month</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T123340Z" creationid="alex" creationdate="20140814T123340Z">
        <seg>și luna</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>device</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120132Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120132Z">
        <seg>Dispozitiv</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>of Notified Body.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115823Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115823Z">
        <seg>Marcajul CE și numărul de identificare a organului notificat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>onlay patch</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120128Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120128Z">
        <seg>strat superficial</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>plug</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T120142Z" creationid="alex" creationdate="20140814T120142Z">
        <seg>obturator</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>requirements of Medical Device Directive</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T113247Z" creationid="alex" creationdate="20140814T113247Z">
        <seg> ale directivei 93/42/CEE privind dispozitivele medicale</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>the essential requirements of</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115827Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115827Z">
        <seg>Acest produs corespunde cerinţelor esenţiale ale directivei 93/42/CEE privind dispozitivele medicale</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>­ Care should be taken to avoid intraoperative damaging of the device, e.g. with sharp instruments or thermal devices.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121615Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121615Z">
        <seg>Trebuie avut grijă să se evite deteriorarea intraoperatorie a dispozitivului, de ex. cu instrumente ascuţite sau dispozitive termice.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>­ The PLUG must be adequately fixated through the middle of the RIM to the fascia (inguinal) or in femoral hernia the tissue that comprises the opening of the femoral canal.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121624Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121624Z">
        <seg>OBTURATORUL trebuie fixat corespunzător prin mijlocul CADRULUI de fascie (inghinal), sau în cazul herniilor femurale, de ţesuturile care mărginesc orificiul canalului femural.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>­ The onlay patch should be adequately fixated to avoid crinkling and curling.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121641Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121641Z">
        <seg>Stratul superficial trebuie fixat corespunzător, pentru a se evita încreţirea sau îndoirea marginilor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>­ The onlay patch should sufficiently overlap the defect on all sides so that the fascial edges are also adequately stabilized.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T121632Z" creationid="alex" creationdate="20140814T121632Z">
        <seg>Stratul superficial trebuie să se suprapună în mod suficient pe toate marginile defectului, astfel încât marginile fasciale să fie de asemenea stabilizate corespunzător.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>®Trademark of Purdue Fredericks</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093623Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093623Z">
        <seg>®Marcă a Purdue Fredericks</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>– STERILE –</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="alex" changedate="20140814T115400Z" creationid="alex" creationdate="20140814T115400Z">
        <seg>– STERIL –</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>†Registered Trademark of Mölnlycke RM Ltd.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T093635Z" creationid="elena" creationdate="20140722T093635Z">
        <seg>†Marcă înregistrată a Mölnlycke RM Ltd.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• Adverse reactions encountered during clinical study:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091902Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091902Z">
        <seg>• Reacţii adverse întâlnite în timpul studiului clinic:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• Adverse reactions may be experienced following DERMABOND adhesive contact with the eye.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092220Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092220Z">
        <seg>• În urma contactului adezivului DERMABOND™ cu ochii pot fi întâlnite reacţii adverse.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• DERMABOND adhesive is a fast setting adhesive capable of adhering to most body tissue and many other materials, such as latex gloves and stainless steel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091431Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091431Z">
        <seg>• Adezivul DERMABOND™ este un adeziv cu timp de întărire scurt cu capacitate de aderare la majoritatea ţesuturilor organismului, precum și la multe alte materiale precum mănușile de cauciuc și oţelul inoxidabil.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• DERMABOND adhesive is packaged for single patient use.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091657Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091657Z">
        <seg>• Adezivul DERMABOND™ este ambalat pentru utilizare la un singur pacient.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• DERMABOND adhesive permeability by fluids is not known and has not been studied.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091751Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091751Z">
        <seg>• Permeabilitatea adezivului DERMABOND™ la lichide nu este cunoscută și nu a fost încă studiată.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• DERMABOND adhesive polymerizes through an exothermic reaction in which a small amount of heat is released.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091642Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091642Z">
        <seg>• Adezivul DERMABOND™ polimerizează printr-o reacţie exotermică în timpul căreia se eliberează o cantitate mică de căldură.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• DERMABOND adhesive should be used immediately after crushing the glass ampule as the liquid adhesive will not flow freely from the applicator tip after a few minutes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091821Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091821Z">
        <seg>• Adezivul DERMABOND™ trebuie folosit imediat după spargerea fiolei de sticlă deoarece, după câteva minute, adezivul lichid nu va mai curge liber de pe vârful aplicatorului.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• DERMABOND adhesive should not be applied to the eye.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091501Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091501Z">
        <seg>• Adezivul DERMABOND™ nu trebuie aplicat pe ochi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• DERMABOND adhesive should not be used below the skin because the polymerized material is not absorbed by tissue and can elicit a foreign body reaction.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091549Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091549Z">
        <seg>• Adezivul DERMABOND™ nu trebuie folosit subcutanat, deoarece materialul polimerizat nu este absorbit de ţesuturi și poate provoca o reacţie de corp străin.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• DERMABOND adhesive should not be used in high skin tension areas or across areas of increased skin tension, such as knuckles, elbows, or knees, unless the joint will be immobilized during the skin healing period or unless skin tension has been removed by application of another wound closure device (e.g., sutures or skin staples) prior to application of high viscosity DERMABOND adhesive.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091559Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091559Z">
        <seg>• Adezivul DERMABOND™ nu trebuie folosit în interiorul suprafeţelor cu tensiune cutanată ridicată sau transversal pe suprafeţe cu tensiune cutanată crescută, cum ar fi articulaţiile degetelor, cot sau genunchi, decât dacă articulaţia va fi imobilizată pe timpul vindecării cutanate sau dacă s-a înlăturat tensiunea cutanată prin aplicarea unui alt dispozitiv de închidere a plăgii (de ex. suturi sau copci cutanate) înainte de aplicarea adezivului DERMABOND™ cu viscozitate crescută.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• DERMABOND adhesive should not be used on wound sites that will be subjected to repeated or prolonged moisture or friction.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091612Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091612Z">
        <seg>• Adezivul DERMABOND™ nu trebuie folosit pe plăgi care vor fi expuse umezelii sau fricţiunii repetate sau prelungite.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• DERMABOND adhesive should only be used after wounds have been cleaned and debrided in accordance with standard surgical practice.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091616Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091616Z">
        <seg>• Adezivul DERMABOND™ trebuie utilizat doar după curăţarea și debridarea plăgilor conform practicii chirurgicale standard.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• DERMABOND adhesive treated wounds should be monitored for signs of infection.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091604Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091604Z">
        <seg>• Plăgile tratate cu adezivul DERMABOND™ trebuie monitorizate pentru depistarea semnelor de infecţie.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• DERMABOND adhesive, as a liquid, is syrup-like in viscosity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091756Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091756Z">
        <seg>• În forma sa lichidă, adezivul DERMABOND™ are o viscozitate asemănătoare unui sirop.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• Do not apply liquid or ointment medications or other substances to the wound after closure with DERMABOND adhesive, as these substances can weaken the polymerized film and allow for wound dehiscence.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091722Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091722Z">
        <seg>PRECAUŢII
• După închiderea plăgii cu adeziv DERMABOND™, nu aplicaţi pe plagă tratamente sub formă de lichid sau unguent sau alte substanţe, deoarece acestea pot slăbi pelicula polimerizată, provocând dehiscenţa plăgii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• Do not place DERMABOND adhesive in a procedure pack/tray that is to be sterilized prior to use.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091712Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091712Z">
        <seg>• Nu așezaţi adezivul DERMABOND™ într-un pachet/într-o tavă de intervenţie care urmează a fi sterilizat(ă) înainte de folosire.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• Do not resterilize DERMABOND adhesive.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091708Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091708Z">
        <seg>• Nu resterilizaţi adezivul DERMABOND™.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• Do not use on any wound with evidence of active infection, gangrene, or wounds of decubitus etiology.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091356Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091356Z">
        <seg>• A nu se utiliza pe plăgi care prezintă semne de infecţie activă, gangrenă sau pe plăgi de decubit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• Do not use on mucosal surfaces or across mucocutaneous junctions (e.g., oral cavity, lips), or on skin which may be regularly exposed to body fluids or with dense natural hair.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091407Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091407Z">
        <seg>• A nu se utiliza pe suprafeţe ale mucoasei sau la nivelul joncţiunilor muco-cutanate (de ex. cavitatea bucală, buze) sau pe suprafeţe cutanate care pot fi expuse în mod regulat unor fluide biologice sau cu păr natural dens.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• Do not use on patients with a known hypersensitivity to cyanoacrylate or formaldehyde.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091414Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091414Z">
        <seg>• A nu se utiliza la pacienţi cunoscuţi cu hipersensibilitate la cianoacrilat sau formaldehidă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• Excessive pressure of the applicator tip against wound edges or surrounding skin can force the wound edges apart and allow adhesive into the wound.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091629Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091629Z">
        <seg>• Presiunea excesivă a vârfului aplicator asupra marginilor plăgii sau a epidermei din jur poate forţa separarea marginilor acesteia, permiţând astfel pătrunderea adezivului în plagă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• Hold applicator away from yourself and the patient and break ampule close to its center one time only.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091806Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091806Z">
        <seg>• Ţineţi aplicatorul departe de dumneavoastră și de pacient și spargeţi fiola în apropierea mijlocului acesteia o singură dată.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• If unintended bonding of intact skin occurs, peel, but do not pull the skin apart.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091825Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091825Z">
        <seg>• Dacă intervine lipirea accidentală a pielii intacte, exfoliaţi, dar nu desfaceţi marginile pielii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• Polymerization of DERMABOND adhesive may be accelerated by water or fluids containing alcohol: DERMABOND adhesive should not be applied to wet wounds.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091454Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091454Z">
        <seg>• Polimerizarea adezivului DERMABOND™ poate fi accelerată de apă sau lichide ce conţin alcool: adezivul DERMABOND™ nu trebuie aplicat pe plăgi umede. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• Reactions may occur in patients who are hypersensitive to cyanoacrylate or formaldehyde.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092133Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092133Z">
        <seg>• Pot apărea reacţii la pacienţii cu hipersensibilitate la cianoacrilat sau formaldehidă.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• Safety and effectiveness of DERMABOND adhesive on the following wounds have not been studied: animal or human bites, puncture or stab wounds.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091846Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091846Z">
        <seg>• Nu s-a studiat siguranţa și eficacitatea utilizării adezivului DERMABOND™ în cazul următoarelor plăgi: mușcături de origine animală sau umană, plăgi înţepate sau înjunghiate.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• Safety and effectiveness of DERMABOND adhesive on wounds in vermilion surfaces has not been studied.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091854Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091854Z">
        <seg>• Nu s-a studiat siguranţa și eficacitatea utilizării adezivului DERMABOND™ în cazul plăgilor aflate în suprafeţe eritematoase. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• Safety and effectiveness of DERMABOND adhesive on wounds of patients with peripheral vascular disease, insulin dependent diabetes mellitus, blood clotting disorders, personal or family history of keloid formation or hypertrophy, or burst stellate lacerations, have not been studied.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091838Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091838Z">
        <seg>• Nu s-a studiat siguranţa și eficacitatea adezivului DERMABOND™ în cazul plăgilor la pacienţi cu boli vasculare periferice, diabet zaharat insulino-dependent, tulburări de coagulare, antecedente personale sau heredocolaterale de formare de cheloid sau hipertrofie sau lacerări stelate prin ruptură.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• Safety and effectiveness on wounds that have been treated with DERMABOND adhesive and then exposed for prolonged periods to direct sunlight or tanning lamps have not been studied.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091850Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091850Z">
        <seg>• Nu s-a studiat siguranţa și eficacitatea adezivului DERMABOND™ în cazul expunerii prelungite a plăgilor tratate cu acesta la razele solare directe sau aparatele de bronzat. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• The polymerization of DERMABOND adhesive on the skin releases small amounts of heat which may cause a sensation of heat or discomfort in some patients.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T092222Z" creationid="elena" creationdate="20140722T092143Z">
        <seg>• Polimerizarea adezivului DERMABOND™ pe piele determină eliberarea unor cantităţi mici de căldură care pot cauza senzaţie de căldură sau disconfort la unii pacienţi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>• When closing facial wounds near the eye with DERMABOND adhesive, position the patient so that any run-off of adhesive is away from the eye.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="RO" changeid="elena" changedate="20140722T091515Z" creationid="elena" creationdate="20140722T091515Z">
        <seg>• La închiderea plăgilor faciale aflate în apropierea ochilor cu adezivul DERMABOND™, se așează pacientul într-o poziţie în care să se prevină contactul cu ochii în cazul unei scurgeri de adeziv .</seg>
      </tuv>
    </tu>
<!-- Alternative translations -->
  </body>
</tmx>
